[硬件撚]討論硬件知識、砌機LIST、解答問題集中帖(212) 2020望下#1#2先

新人求List需知
買前好問問 買後問懵撚
為方便連登眾巴絲可以幫助你，請你合作
不但可以令連登眾巴絲可以盡快回覆你的問題，更可以令條List更適合你所需
顯卡係蝗語，請講顯示卡或display card

1. 請講低Budget
NO MONEY NO TALK ，預算上限寬鬆可以買好一點，預算太低可能要將就或繼續儲錢

2. 電腦主要用途
打機 / 剪片 / 執相 / WORKSTATION
打機既需唔需要直播或錄製遊戲影片?

3. 個人需求
玩以上遊戲你最低可接受嘅畫質(Ultra/高/中/低)?最低可接受幾fps?
如果你預計會玩新遊戲，想幾耐唔駛升級電腦硬件?
想唔想超頻?散熱需求如何?使唔使靜過Dyson?
有冇特定嘅牌子信仰?想唔想有華麗嘅RGB光效?
純打機 Intel
多工 打機 文書 AMD

4. 現在或將會使用mon的類型
解像度有分1080p, 2K(1440p), 4K(2160p)
更新頻率有分60Hz, 144Hz, 240Hz
畫面比例有分 16:9, 21:9, 32:9
你想要咩解像度(畫質)同更新頻率(流暢度)?
解像度高，會對打機效能造成影響，但畫質會更好
更新頻率高，如效能足夠可以造成比低更新頻率更好嘅流暢度

5. 自己都學習一些
講真，班巴絲好憎伸手黨，所以建議你行多一兩步
哪怕你直接照抄悠二伏List放上黎問，佢地都會出手幫助 ()
只係Ctrl-C和Ctrl-V咁簡單，大家都會開心嘅事點解唔做呢?
甚至可能你在過程中已經搵到需要的答案都不一定!
(砌機list 用作參考 價錢間間唔同自行格價 亦可留意實體店鋪 以下網址用方便砌list之用)
飛馬:
法奧:
終端:

6. 火牛： 留意下背底邊間代工 / solution >>> 個牌子
Corsair RMx(如果仲有尾貨)RM,FSP RAIDER II,TT GF1($1/1watt金牛同RMx cwt代工),Antec Neo Eco Gold,Antec HCG
PSU DB:

7. 請上銅柱(MB and M.2)
重覆檢查插好CPU 4/8/16 pin, MB 24pin, 死人針位(power/reboot/led)
（仲有走好線先）

8. 召喚硬件傳心師
冇人知你部機咩spec 呀
你有咩壞野問題唔該貼返full spec
CPU, MB, RAM, DISPLAY CARD, PSU etc.
如果開唔到機請附上機箱內部圖片一張

9.邊到買野好？
關於所有店舖事項請巴打從其他有效方式聯絡
去買野之前 除左銀包之外 記得帶埋個腦去 唔好做水魚

黃金：中央田 CentralField
黃金：正都 Capital
黃金：匯訊 Comdex
旺電：珍寶 Jumbo(慶祝國慶),SE computer
新高登：G2 System
高登：高登熊貓電腦
灣電：未來科技 (雖然係黃 但前科幾黑)

網店：
法奧 Faroll
香港終端 hkterminal
飛馬 Pegasus

海外：
新蛋 NewEgg
美馬 Amazon

10.AMD 拆cpu cooler 前記得整熱部機
Amd 拔劍有事幫你唔到
B450 板上Ryzen 3000系列記得叫鋪頭Up Bios如果唔係開唔到機
MSI Max板可以無視

11. 買咩箱好
500樓下:
ATX: Antec P7/P82, FARA R1
MATX: Antec P6, CM NR400, PS15B
ITX: Sharkon C10 , QBX
1000樓下:
ATX: FD Define C,Antec P110,Be Quiet! Pure Base 500
MATX: FD Define Mini C
ITX: FD Node 304/ Node 202, NZXT H200, SilverStone RVZ 01/02/03, Evolv ITX
1000樓上:
ATX: FD Define R6, Phanteks P600S, lian-li O11 dynamic, Corsair 680X
MATX: Corsair 280X
ITX: Inwin A1plus(包火牛)
文書 Deskmini (Build in Motherboard, PSU)
RAM(NB),CPU,2.5 HDD/SSD, PCIE M.2 SSD 自己買
Intel: 310
AMD: A300

12. 檢測效能方法 - Afterburner(AB) + Rivatuner Statistics Server(RTSS)
AB為GPU OC software 咩牌子都用得
配合埋RTSS 就可以實現OSD 功能
有咩用? 如果你發現打機果時lag 或者想知部機依家效能有冇問題
利用AB + RTSS 就可以即時check 到哂CPU GPU usage 同 tempature.
EG: CPU/GPU過熱降頻 係咪要改善機箱風道?
CPU 長期100% 代表粒u 唔夠力

13. Uninstall GPU driver: 換任何卡請DDU 一次
DDU:

14. For Advance Information
vrm 資料
amd :
intel :

Sata / NVME SSD 網上資料 (含Controller, DRAM, NAND Chip Brand資料)

15.CPU Cooler點揀
風冷:
Noctua :u12s,u12a(屎色)
Be Quiet! : Dark Rock Pro 4
Scythe:Mugen 5 無限五, Mark II 虎徹貳
水冷:
NZXT:x63,x53
Corsair:H115i

16. SSD
ADATA 不了 (SX8200 PRO 轉左用之那紫光chips 勿買)
SATA: MX500/860 EVO
M.2: A2000/SN550/EX920 < SN750/EX950 < 970PRO
PCIE 4.0 SSD 可以等多陣

#997
功夫熊貓掌門人
•
14 分鐘前
下個post 有咩update

ssd?

psu?

我又再執執
non-modular
Antec Zen gold
FSP 全漢 HYDRO GD

semi-modular
SHARKOON 旋剛 WPM Gold ZERO

full-modular
Phanteks AMP
SuperFlower 振華 LEADEX III Gold

SSD
Corsair Force MP510
Plextor M9PGN+
PNY CS3030
Transcend MTE220S
呢堆點睇

@Purge

1 x AMD Ryzen™ 9 3900X
價錢：$3,930

1 x ASUS ROG Strix X570-E Gaming ATX
價錢：$2,689

1 x ADATA XPG SPECTRIX D60G 32GB (2 X 16GB) DDR4 3600MHZ C18 RGB — TITANIUM
價錢：$1,620

1 x WD Blue™ SN550 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,050

1 x ASUS ROG Strix GeForce® RTX 2080 SUPER™ OC Edition 8GB GDDR6
價錢：$6,999

1 x Thermaltake Toughpower GF1 750W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$750

1 x Be Quiet! Pure Base 500 Window Tempered Glass ATX — Black
價錢：$599

1 x NZXT Kraken X63 280mm CPU Liquid Cooler
價錢：$1,199

1 x Be Quiet! Pure Wings 2 140mm PWM Cooling Fan
價錢：$135

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $19,051

升級 list 求幫睇

1 x AMD Ryzen™️ 7 3700X
價錢：$2,570

1 x Gigabyte B450M AORUS ELITE Micro-ATX
價錢：$699

1 x ANTEC KATANA RGB 16G (2 X 8GB) DDR4 3200MHZ C16
價錢：$799

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $4,148

Thx bro

出ax120好靚仔
但已經買as120 plus仲用緊

有咩分別?

Hydro g係咪呢個型號好似話要全球回收
然後回收完賣翻又有問題?
另外想知多啲antec zen呢個系列啲資料oem 電容等等...
因為google都無咩結果 同埋真係幾抵玩

zen gold review

hydro gd review

改用銅底鏡面取代熱管直觸 相信對壓制zen2 更有優勢
黑化呢d 外觀野就見人見智

補返d 現有

PSU
non-modular:
Delta 實在力量 GPS
Antec Zen gold
FSP 全漢 HYDRO GD

semi-modular:
SHARKOON 旋剛 WPM Gold ZERO

full-modular:
Phanteks AMP
SuperFlower 振華 LEADEX III Gold
Thermaltake Toughpower GF1

SSD
M.2:
Corsair Force MP510
Plextor M9PGN+
PNY CS3030
Transcend MTE220S
HP EX920 / EX950
WD SN550 / SN750
Kingstan A2000
Samsung PM981A / 970 EVO PLUS / 970 PRO

SATA:
Crucial MX500
Samsung 860 EVO / 860 QVO(storage only)

歡迎大家繼續畀list 最好有埋產品review 大家都覺得ok

Xfastest 成日感覺收錢promote

以為講緊香港版嗰個ax120呢個應該同as120無分別

唔dum上google search都唔知原來出新野 但睇落性能分別應該唔大
我諗最大嘅提升係黑化

你個機箱型號? cpu model ?

from chiphell

agger

唔識野
利民果d 唸呢?
上面講果隻AX120

faroll 咪有AX120

ts120?
正都有wor
ax120未聽過 邊隻來
as120就太cheap好似無入

from last post
咁係咪應該1TB HDD穩陣啲？
好似話SSD壞左救唔翻？

殘體注意 3月23號首賣 個樣同faroll 上果隻唔一樣
有理由相信faroll 果隻係as120

儲資料用hdd 穩陣得多
放game software 用1tb sata ssd 都可以
隻500nvme 裝os lor

除左個頂係多塊黑色野仲有咩分別

個底有分別

咁好過as120嘅

不過再上位版ts120都係麻麻 (對比我隻u120e)
但銅底+12cm塔
呢個價位ok ge

我果時用8400，係用u12s，效果好好
而家有黑化版個樣應該比較好睇

四管直觸壓intel 其實ok
用係zen2 平台就有d 力不從心
唔好對比u120e 就算用再大一級fs140 都未必贏到

加nvme 1-2tb

Ax120黎

我同正都一樣

兩條nvme 都插得落喎

個底係鏡面定熱管?

你本身係咩硬件

晏d影相上黎

I7 4790k

咁冇乜問題

預算多 可以加隻cooler

AS120寫46片
AX120寫56片
點解一樣154CM高

本身隻cooler 夠唔夠凍？

amd愈涼愈快.只可以咁講

佢有自動超機制

想問下悠二仲有冇過氣case

買多條nvme / 行sata m2 都得
因為m2_1 可以行sata /pcie mode

係

咩叫過氣case?

所以用緊360aio壓3600

Sharkoon rex8 value
Antec gx200
CM silencio 452

想搵隻width <190mm冇tg side panel 下置火牛既箱都咁難

cm ellite 361

部文書機本身都用緊隻elite 342

咁就唔好轉lor
搵完都無咩岩心水

我自己砌新機都無換case
仲用緊舊果個silverstone 垃圾桶
扮xbox series x

想粒4790冇咁高溫
唔通要認命加隻nh-u9s就算

我又唔坐貨

呢d停產箱我真係冇

有冇箱推介 上面講果啲spec

如果你用唔到高塔
用下吹式好D
AXP130/GEMINII M5/GEMINI S524
呢D好D

HDD 不了 HDD 都會壞 只係有得救(但唔一定recover 到)
睇你裝咩
裝file 再backup 多set
用NAS/EXT HDD backup 咪得

<190 = 冇走線位咁濟PS15 都闊過190

不如用c7

依家落去邊到多風扇睇

x都多風扇睇

正都，陽明

AXP-100-Full Copper

最低要求2BAY RAID1 BACKUP

全銅正
香港有得賣？

RAID10啦，又快又安全

請教大家 我原本用i7-4790 Asus z97-gamer 顯示咭用1060 6GB
部電腦差唔多五年最近有時覺得疾疾地
我淨係想換底板CPU RAM有咩推薦或者下邊邊個組合好啲 定係唔使上i9 amd9
Intel Core i9-9900K
HK$3,780-3,950
ASUS ROG STRIX Z390-F Gaming
HK$1,630-1,950
($6610~7100)

AMD Ryzen 9 3900X
HK$3,880-4,599
ASUS ROG Strix X570-F Gaming
HK$2,160-2,360
($7240~8159)

G.Skill Ripjaws V DDR4-3200MHz 16GB DDR4 F4-3200C16D-16GVKB
$599x2

Intel Core i7-9700K
HK$2,790-3,199
AMD Ryzen 7 3700X
HK$2,550-2,599

正都有入thermalright

功能，budget
冇budget就同你砌無限budget list

睇測試，如果AXP100換左IPPC 3000，係無敵cooler

想6~7千搞定 功能就間唔時玩下LOL 平常用嚟上FB YouTube就係最後覺得打緊機嘅時候背景如果有開着YouTube FB會覺得有時疾疾地

我覺得3700x，甚至3600x，已經好夠你用，多ram最實際

AMD Ryzen 9 3900X
amd 啦勁咁多
單核追到intel,多核贏9條街
除非你係i粉

ASUS ROG STRIX唔好用X570-F
最好轉X570-E
E同F VRM差好遠

LINK

3700x

頭先留意到有啲師兄講到CPU風扇我用呢隻I9夠唔夠散熱

沒錢買4bay
隻nas同hdd都係公司用剩拿返屋企用

你個隻係最勁風冷
但DEEP COOL
強國野不了

I9 OC左 5G都壓唔到

唔記得啦，打apx100 vs c7之後會有
不過佢都有講，大約燒5min之後，就去到溫度牆，之後最大影響就係機箱散熱

9900k 5G，360冷排係基本

隻箱得個前120mm
後80mm
換完個cpu cooler 都應該幫助唔大

最近換走左一體式水冷就係因為 有時有啲古怪水聲有又睇過話會爆水喉 我部電腦用咗五年都換左兩次 上網查下先至買咗佢

noctua IPPC 3000rpm入風

後面隻80mm
宜家粒4790上下網睇片都～70度 隻閪intel扇嘈到拆天

不如試下後面入風，前面出風
之後120風扇換隻勁野
不過intel stock cooler又嘈又廢是常識吧

暖腳機

APX100+noctua IPPC 3000

去正都買，反正佢風扇都齊

屋企有貓的話，佢地好中意

接上 post

想問耐用過 9400f 姐係 9400f 好快壞？
其實依家我係唔識揀 intel 定 AMD 好
上網睇話 AMD 勁 d，但 AMD 好似又有 config 問題
求指教

2060super加幾百上埋2070super
點揀好

佢的耐用應該係過多幾年都未係樽頸位

戰未來

由120mm一體水換返六銅管雙風扇塔散
點知散熱仲差左
cpu熱左
成個機箱都熱左
摸機箱暖身
風扇吹暖風
有冇巴打知點解

加多少少系列

耐用係只9400f幾年後就好難跟上新啲software
6核好快就用滿
3600,因為有多線程,變相有假12核用

又要俾人屌
2060s算了

咩aio同咩塔散
機箱有咩風扇

你抽風唔夠

耐用係指9400f幾年後就好難跟上新啲software
6核好快就用滿
3600,因為有多線程,變相有假12核用

2060s 不如買5700xt 你唔怕做engineer

因為單計打code玩下AI 唔做ML
i3-9100f都夠？定等多陣買3400G 仲可以唔洗買display card

AMD 勁 AMD醒
config 問題係咩問題

你隻complier係行單核定多核

冇乜研究 python Excel Spss多

我做野用的complier係行單核，而我個人就冇咩耐性
所以砌左9600k，超頻谷單核性能

但係有啲貴，如果跟張平Display card 可以配邊張？

不了 amd cpugpu

1650s

平新卡rx570 1650s
平舊卡是但一張有hdmi 出到畫面都ok

最平衡應該3400g，但好似全世界都冇貨
定係8400，有核顯慳返display

8400

用緊5700答你，冇咩大問題

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,560

1 x Gigabyte B450M AORUS ELITE Micro-ATX
價錢：$699

1 x ADATA XPG SPECTRIX D60G (2 X 8GB) DDR4 3200MHZ C16 RGB — TITANIUM
價錢：$760

1 x ADATA XPG SX6000 Lite 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$970

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2060 SUPER™ GAMING OC 3X 8GB GDDR6
價錢：$3,440

1 x Antec Neoeco TUF 550W 80 Plus Bronze
價錢：$499

1 x Cooler Master MasterBox Pro 5 RGB
價錢：$645

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $8,653

法奧$8000list改咗少少 巴打門點睇

咁9400f佢又要洗錢買 display
有核顯同6core，最平係佢啦

再無貨 我可能會出9400F 加 Rx570
想4500-5000內搞掂佢

用途，玩唔玩燈

用緊5700xt

8400同9400f，性能接近一樣
如果你唔打機，只係要出到畫面，無謂買display card

玩下Lol咁 其他都唔會玩了最多睇4K Netflix

主要玩fps驚 想要少少燈所以換咗條ram

咁應該cpu 3600 + display card 1650都夠你用

有冇List參考下

中央處理器
► AMD Ryzen 5 3600 6核12線程 Box (含散熱風扇)
$1,559

主機板
► ASRock 華擎 B450M Pro4-F Micro-ATX 主機板
$530

RAM (記憶體)
► Crucial Ballistix Sport LT White DDR4 3200MHz 16GB (2x8GB) CL16 UDIMM
$688

SSD (固態硬碟)
► WD Blue SN550 1TB 3D TLC M.2 NVMe PCIe 3.0 x4 SSD (2020)
$1,070

顯示卡
► GALAX GTX 1650 Super EX (1-Click OC) 顯示卡
$1,330

電源
► FSP 全漢 RAIDER II 550W 80Plus Silver 銀牌 火牛 (5年保)
$499

機箱
► SilverStone PS15 Black
$288

砌機方案
► Pegasus Basic - 組裝電腦，五年自攜保養檢查
$299

優惠碼
► "WD300" - 飛馬 x WD 網上自選砌機驚喜 - 砌機費 -300
-$300

總計 $5,963

擷取自飛馬電腦

Thx 我唔明再不恥下問

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,560

1 x Gigabyte B450M AORUS ELITE Micro-ATX
價錢：$699

1 x Thermaltake Toughram RGB (2 X 8GB) DDR4 3200MHZ C16 RGB — Black
價錢：$749

1 x WD Blue™ SN550 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,050

1 x Gigabyte Radeon™ RX 5700 XT Gaming OC 8GB GDDR6
價錢：$3,350

1 x FSP Hydro GD Series 650W 80 Plus Gold
價錢：$729

1 x Cooler Master MasterBox Pro 5 RGB
價錢：$645

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $8,862

改左小小 性能提昇左唔少

antec 620換 cm ma610p
前兩把cm 12cm argb 風扇
後一把

你知唔知不恥下問的意思

想問下咁樣超頻有冇set錯野
超完之後ren圖速度仲慢過唔超

請問有隻舊hdd 突然喺my computer 唔見左
有咩recovery tool 可以試下？
D 資料唔太重要但係都想試下救

轉另一個sata port 試

spec?🤔🤔🤔

想問下qfan control
用dc mode 定係 pwm mode 好？

i7 9700k
ausu z390p
gtx 1060
32gb ram
cooler master hyper 212 pro

去左g2同熊貓
無價錢表
係門口望望下唔敢講野
最後正都買

pwm 但你d風扇都四針插底板？

用咩壓3700x好

FS140

主要打LOL 條List點睇？

1 x AMD Ryzen™ 7 3800X
價錢：$3,199

1 x Gigabyte Z390 I AORUS PRO WIFI Mini-ITX
價錢：$1,260

1 x GALAX HOF OC Lab Aurora 16GB (2 x 8GB) DDR4 4000MHz CL19 Samsung B-DIE
價錢：$899

1 x Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,640

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ WINDFORCE OC 8GB GDDR6
價錢：$4,099

1 x Thermaltake Toughpower GF1 ARGB 850W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$950

1 x NZXT H210 Tempered Glass Mini-ITX — Mattle Black
價錢：$799

1 x NZXT Kraken X53 240mm CPU Liquid Cooler
價錢：$999

2 x Be Quiet! Silent Wings 3 140mm PWM High-Speed Cooling Fan
價錢：$370

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $14,295

Amd cpu配z390開到機？

純綷聽講話 intel 優化好 d?
其實我都唔太知

熱左幾多度先?
同埋裝得岩唔岩? 有無除膠紙呀
出風果把係咪太慢

聽落似積熱

amd 今代值得入手

1. 37x算喇
2. amd 用唔到intel 版
要用就搵x570/b450版
3. ram搵3600 算喇
4. ssd用pm981a 平d
5. 呢個係itx case
前面裝左水冷排之後 得番果2個都係12cm 風扇位
用唔到14cm風扇
6. 如果你care silent 而唔係perf 可以諗 arctic f12做抽風
反正都見你唔係用rgb

都是想用返2060s
會裝返舊嘅sata ssd同hdd

想問下如果想玩rgb ram
HyperX FURY DDR4 RGB
依隻 ok?

我諗應該都有10度左右
以前ide 3x
而加4x
搞到底板果d都熱左
出風果把都係cm 12cm argb
機箱n200
如果想換返120mm一體水 antec 好定silverstone好呢
cpu i7 3770

只要唔係giga 板都可以同步到

本身諗住Gigabyte B450M AORUS ELITE Micro-ATX
但係條ram 又唔支援，所以諗住換其中一樣
Ching 有冇推薦

你以前120係擺後置出風位呀嗎
咪吹hs d風直出機箱出面
所以咪無積熱
呢加用tower 個熱風出風位仲響case入面
可能後面果把唔太夠rpm吹走

但你問我呢
i7 3770就算喇
等新機一次過搞喇

跪求巴打幫手,如果想砌部desktop平機($2500)INTEL 文書
係腦場見到:
1. Intel core i3 9100 3.9G $990
2. Asus H310M $650
3. Kingston DDR4 8G $270
4.Kingston 240Gb SSD $285
5. GTR case $250
6. GoTop 400w 火牛 $280
制唔制得過?

gtr 火牛真的不了
建議換過隻 咩antec nx/delta dps/
平平地都好過gtr

多燈首推 asrock b450m steel legend
ram 就antec kanata 3200 8gb x2

咁換隻牛就扑鎚

um
但真係要用到咁入門?

其實轉用9100f 慳到差唔多400蚊 (只係無內置display)

然後加500左右已經有張唔錯的display卡

又或者真係唔洗打機
不如8100算喇
反正分別唔大

中央處理器
► Intel Core i5-8400 6核6線程 Tray (不含散熱風扇)
$1,350

主機板
► MSI 微星 H310M PRO-VDH PLUS Micro-ATX 主機板
$420

RAM (記憶體)
► Klevv Value Series DDR4 2666 MHz 8GB (8GB X1)
$258

SSD (固態硬碟)
► WD Blue 500GB 3D TLC SATA III SSD
$535

電源
► Corsair VS450 450W 80Plus 火牛 (3年保)
$265

機箱
► Aerocool CS-103
$169

砌機方案
► Pegasus Basic - 組裝電腦，五年自攜保養檢查
$299

優惠碼
► "WD300" - 飛馬 x WD 網上自選砌機驚喜 - 砌機費 -300
-$300

總計 $2,996

擷取自飛馬電腦

塊板使撚呢個價
Gtr case 送都唔撚要
隻牛唔爆炸可以還神

係咪就出Ryzen 4000,RDNA 2同埋RTX 3080,重要等幾耐

下半年先入來再問過

你任何時候都可以話等多排有下一代product 出

不如你收正常有保二手零件砌仲安全過佢個list

等 寂寞到夜深

新手咩都唔熟想砌部機想問下意見
用途打機 同希望買黎長用唔洗哂錢upgrade
呢條夠唔夠用 同埋推薦去邊度砌
另外想求條平平地既打lol list想比較下

1 x Intel® Core™ i7-9700F
價錢：$2,710
1 x Gigabyte B360N WIFI Mini-ITX
價錢：$799
1 x ADATA Premier 16GB (1 x 16GB) DDR4 2666 Mhz C19
價錢：$490
1 x Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,099
1 x Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ WINDFORCE OC 8GB GDDR6
價錢：$4,099
1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499
1 x Sharkoon 小悍將 SHARK ZONE C10 Mini-ITX (雙風扇版本)
價錢：$359
1 x [砌機優惠]Gigabyte AORUS GC-WBAX200 MU-MIMO Dual-Band AX2400 + Bluetooth5.0 PCI-E Wireless Adapter
價錢：$309
1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $10,444

你底板有wifi藍芽，唔洗加卡(本身都冇位比你加卡)
同埋，拎果舊錢加多條ram，上夠32GB啦

跟你改左小小

ITX Case 係咪玩唔到x53? 如果想要performance 有咩推介？

1 x AMD Ryzen™️ 7 3700X
價錢：$2,570

1 x Gigabyte X570 I AORUS PRO WIFI Mini-ITX
價錢：$1,689

1 x GALAX HOF OC Lab Aurora 16GB (2 x 8GB) DDR4 4000MHz CL19 Samsung B-DIE
價錢：$899

1 x Samsung PM981A 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,349

1 x Gigabyte GeForce®️ RTX 2070 SUPER™️ WINDFORCE OC 8GB GDDR6
價錢：$4,099

1 x Thermaltake Toughpower GF1 ARGB 850W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$950

1 x NZXT H210 Tempered Glass Mini-ITX — Mattle Black
價錢：$799

1 x NZXT Kraken X53 240mm CPU Liquid Cooler
價錢：$999

2 x Be Quiet! Silent Wings 3 140mm PWM High-Speed Cooling Fan
價錢：$370

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $13,804

有冇人用過a12x25打280排？會唔會衰過2隻stock 140

個case食240 aio

咁你買2把wing3 14cm托7?
如果你係想換左原裝x53果2把嘅
咁換2把arctic p12喇 平靚正

老實講.其實應該勁過.9成為14cm扇

我會簡轉ram
asrock bios不了

其實真心.我唔覺得實物antec條ram有幾靚

睇圖係OK.但實物著完光.真係好一般

價錢都唔係特別平

條ram實物個光好暗的.完全唔sharp

adata d60g光好多.色都sharp d

外觀唔鐘意大可以諗TT toughram.外觀高貴d.價錢仲要平過d60g

其實我唔明點解咁多人推Antec條ram

8舊水3200Mhz 2x8gb

俾多40蚊有TT toughram 3600Mhz

明白 本身睇唔到係14Cm

用緊ippc 14cm打緊

3000rpm?

一full load就跌速，有冇巴打知咩事早排換咗個機箱風扇就咁，未換反而冇事

AMD and Intel Issue CPU Supply Updates Amid Coronavirus Turmoil

1.中央處理器
► AMD Ryzen 5 3600 6核12線程 Box (含散熱風扇)
$1,559

主機板
► MSI 微星 B450M BAZOOKA Micro-ATX 主機板
$570

RAM (記憶體)
► 2 × Klevv BOLT X DDR4 3200 MHz 8GB (8GB X1)
$310 ×2 = $620

SSD (固態硬碟)
► WD Blue SN550 500GB 3D TLC M.2 NVMe PCIe 3.0 x4 SSD (2020)
$565

顯示卡
► ASUS 華碩 TUF-GTX1660-O6G-GAMING GTX 1660 6GB 顯示卡
$1,890

電源
► Antec NX550 火牛 550W 80Plus Bronze 銅牌 火牛 (5年保)
$399

機箱
► SilverStone PS15 Black
$288

砌機方案
► Pegasus Basic - 組裝電腦，五年自攜保養檢查
$299

優惠碼
► "WD300" - 飛馬 x WD 網上自選砌機驚喜 - 砌機費 -300
-$300

總計 $5,890

擷取自飛馬電腦

2.中央處理器
► Intel Core i5-9400F 6核6線程 Box (含散熱風扇)
$1,180

主機板
► MSI 微星 B365M PRO-VH Micro-ATX 主機板
$599

RAM (記憶體)
► 2 × Kingston ValueRam DDR4 2666MHz 8GB (1x8GB)
$295 ×2 = $590

SSD (固態硬碟)
► Kingston A2000 250GB 3D TLC M.2 NVMe PCIe 3.0 x4 SSD
$410

顯示卡
► ASUS 華碩 TUF3-GTX1660TI-O6G-GAMING GTX 1660 Ti 6GB OC Edition 顯示卡
$2,399

HDD (硬碟)
► WD Blue 1TB 7200rpm 64MB 3.5" Desktop HDD (WD10EZEX)
$299

電源
► Antec NX550 火牛 550W 80Plus Bronze 銅牌 火牛 (5年保)
$399

機箱
► SilverStone PS15 Black
$288

砌機方案
► Pegasus Basic - 組裝電腦，五年自攜保養檢查
$299

優惠碼
► "WD300" - 飛馬 x WD 網上自選砌機驚喜 - 砌機費 -300
-$300

總計 $6,163

擷取自飛馬電腦

打LOL,CSGO,PUBG
兩條list大家覺得邊條好啲

中央處理器
► AMD Ryzen 5 3600 6核12線程 Box (含散熱風扇)
$1,559

主機板
► ASRock 華擎 B450M Pro4-F Micro-ATX 主機板
$530

RAM (記憶體)
► 2 × Klevv BOLT X DDR4 3200 MHz 8GB (8GB X1)
$310 ×2 = $620

SSD (固態硬碟)
► WD Blue SN550 500GB 3D TLC M.2 NVMe PCIe 3.0 x4 SSD (2020)
$565

顯示卡
► GALAX GeForce® GTX 1660 SUPER (1-Click OC) 顯示卡
$1,880

HDD (硬碟)
► Toshiba 1TB 7200rpm 32MB 3.5" Desktop HDD (DT01ACA100)
$270

電源
► Antec NX550 火牛 550W 80Plus Bronze 銅牌 火牛 (5年保)
$399

機箱
► SilverStone PS15 Black
$288

砌機方案
► Pegasus Basic - 組裝電腦，五年自攜保養檢查
$299

優惠碼
► "WD300" - 飛馬 x WD 網上自選砌機驚喜 - 砌機費 -300
-$300

總計 $6,110

擷取自飛馬電腦

mb 轉pro4
display card同價上1660s
hdd可加可不加

師兄們，之前起道問左張List，但上面果款火牛同顯示卡都賣晒，請問應該轉邊款好？

火牛有

Antec Neo Eco TUF 650W 80 Plus Bronze

FSP Hydro GE 650W 80 PLUS Gold Full Modular PSU

FSP Raider II 650W 80 PLUS Silver PSU

顯示卡有

GALAX GeForce®️ GTX 1660 Super (1-Click OC)

ASUS TUF Gaming X3 GeForce®️ GTX 1660 6GB OC GDDR5

MSI GeForce GTX 1660 Ti VENTUS XS 6G OC GDDR6

想問下arctic f12 既平價風扇同啲貴既會唔會好大分別
我唔洗rgb ,係唔係買把平既就得

過熱

竟然關機箱風扇事

貴咪大風D

想問如果底板最高支援ddr4 2666mhz
但插咗3200mhz
係咪會用唔到定係太浪費

Power supply
Fsp 650 gold

Display card
Galax 1660 super

一分錢一分貨 窮撚用f12無問題

如果價錢相近 買3200 個cl值都會好過2666
不過點解唔amd yes 呀

螢幕收唔到訊號，係唔係顯示卡壞咗？

可能條線鬆左 硬件傳心師召喚中等陣

Thx

我機箱用緊antec p6 , 官網話CPU塔散高度:160mm
但係我睇緊隻Mugen 5

散熱器尺寸 : (W)130 x (H)154.5 x (D)110mm
風扇尺寸 : 120 x 120 x 27mm
咁係咪即係唔夠位裝?

nice

h 154.5 夠入160

有無人有 NZXT 爆玻璃嘅經驗有無得保養㗎

想問下M.2 NVMe SSD 其實應唔應該買heat sink ? 見WD black 有分有heat sink 都冇的版本

覺得好似有用 但又唔係間間舖有入

直接問altech代理

睇你上啲咩ssd 平野就上唔上都無咩所謂啦

唔該晒

終於搞好

巴打我拆曬啲線再插過都唔得
係唔係要叫人整機

Kingston HyperX Fury HX426C16FBK2/16 2666mhz (2x8GB) $650
Kingston HyperX Fury DDR4 RGB HX432C16FB3AK2/16 3200MHz 16G Kit $780
差130蚊 但3200mhz 用唔著
依家用緊8700都唔差 部野砌左2年都冇
下部機先砌amd cpu

全部風扇都著
螢幕都冇壞到，係唔知邊到出問題
尋晚開機無啦啦開唔到

諗住下部amd 買定3200 ram又得

D10 C16 630

PS15W

MSI MORTAR MAX係好怪
你快升BIOS先升完開機好快正常好多
我又係藍寶
唔好用最右個DP
我用第二個DP
AMD DRIVER用20.2.2

唔知係AMD DRIVER定MSI MORTAR MAX BIOS問題
我開頭開機都成日黑MON
一係按重新開機一直LOOP轉圈
依家就咩事都無

係咪好過HyperX Fury?

螢幕收唔到signal 都up 唔到driver
不過我成半年冇更新過

超ram果度DOCP同DOCP standard有咩分別

唔超真係唔識
我都係睇錢份上

TUF B450M PRO配3900x
cx550m好似長城牌牛黎

GOOGLE MSI Flash BIOS Button

TUF B450M PRO VRM好勁

姐係入完USB 更新最新bios 就有機開到

3900x + b450

用係用到 vrm熱到 玩唔到好耐除非關core降頻玩啦

最近想升級部電腦 display想用番張1060
主要係要開幾隻模擬器玩GAME 但宜家長期100% 想問下以下條list 得唔得 Budget $5000

AMD Ryzen 5 3600 6核12線程 Box (含散熱風扇)
$1559

ASRock 華擎 B450M Pro4 Micro-ATX 主機板
$630

Team DARK Zα DDR4 3200MHz 16GB (2x8GB) (即將缺貨)
$625

WD Blue SN550 500GB 3D TLC M.2 NVMe PCIe 3.0 x4 SSD (2020)
$565

Noctua 貓頭鷹 NH-U12S 風冷散熱器
$398

FSP 全漢 RAIDER II 550W 80Plus Silver 銀牌 火牛 (5年保)
$499

Abkoncore C650 ATX 機箱 (附送三把紅光風扇)
$369
總計：$4644

Budget 問題同埋見啲人話唔好用Asrock塊x570 matx

有土地問題上itx
否則上atx

模擬器就32GB RAM起啦

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,560

1 x Gigabyte B450M AORUS ELITE Micro-ATX
價錢：$699

2 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$680

1 x WD Blue™ SN550 500GB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$559

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Be Quiet! Pure Base 500 ATX — Black (預訂)
價錢：$539

1 x Noctua NH-U12S 120mm SSO2-Bearing CPU Cooler
價錢：$395

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $5,011

長遠建議你之後換b550 matx好D
b450大部分vrm都差D （3900x)

正都見到78蚊無買到

係咪改16gb x2 會好D? 想問仲有沒野要特別改

650w夠
上750w 當預多空間

咪介紹左700牛比你

#236 箱同散熱可以改平
買16GBX2 3200 D10

個case沒貨 有沒邊隻可以放到散熱?

full load個陣雖然全程行到100%但個速度跌咗0.8ghz
巴打有冇方法可以fix死佢唔跌

超左上ALL 5G?

我見到bios寫4.9Ghz

好 想問CASE 改P7/P82 OK?

P82

買風扇送箱

睇hwinfo64 工作管理員唔準 同埋你個咁嘅cooler就唔好超咁多啦

你地有冇介紹平靚正既14CM

幾多筆直先

熱得濟

買兩隻14CM 200內

ARCTIC p14

f14/P14了
突少少：pure wing 2

原來巴打仲記得我用邊隻cooler
我試過set 4.7ghz但部機一rendering個陣就會由100%跌到7x%得2.x ghz，之後好似撳咗自動超頻之後速由4.8x ghz跌到4.1x ghx，但仲keep住100% loading

大家都係跌速但有2種跌法搞到有d亂

ps 今日有reset過bios

睇落係過熱降頻 不過睇hwinfo先準

小弟想搞搞部電腦 LOL呢d冇問題
但打APEX/Overwatch會 lag....換下顯卡就得唔得？
可以打到apex/overwatch就ok感謝
筆直1000-1500有冇可能，

顯卡

我太天真了係唔係

巴打求救，想問底板插左官網support list 以外既Ram 係咪會開唔到機無畫面？

ASROCK AB350m pro4
Ryzen 5 1600
Gtx 1060 6G
Hyperx HX432C18FBK2/32

原本以為底板壞左就連CPU咁拎上去中央田檢查，人地一插就著到機入到Bios, 顯卡我拎去第部機試又無問題，睇怕問題出係Ram度

顯卡係蝗語，請講顯示卡或display card
你可以買1650s

想問下係咪睇cpu 0個current temperature就得
睇黎俾asus ai suite呃咗好耐...佢一路show 89度出黎

紅撚哂你知咩事啦

長知識 感謝

1 x Gigabyte GeForce® GTX 1650 SUPER™ WINDFORCE OC 4GB GDDR6
價錢：$1,499

總計: $1,499

如果純粹想rendering個陣快d，解除個溫度限制係咪都冇咩大問題
因為我上網見人超頻都去到9x至100度

電腦每2分鐘重開一次， 睇系統寫kernel power 41 63 ，岩先拆左ram，每次用1條都不斷重開機，係咪唔關ram事? 請問點搞好 ?

cwt 來的
cx無m先係長城

pro都叫好勁
mortar 同tomahawk 咪叫好撚勁
b450i gaming plus ac咪叫好撚好撚勁

想問下ram 16gb 升到32gb ram ddr4 2666mhz
fps 會提升到幾多%

原來game冇乜影響
但係開google chorme 就好大爆ram

多謝建議
仲想問下底板係咪唔一定Giga B450M AORUS ELITE
我粒U 會用R7 3700x
其實係朋友推比我，自己爬文發現仲有兩隻板:

ASUS TUF B450M-PRO GAMING
MSI B450M MORTAR Max Micro-ATX

Giga B450M AORUS ELITE ram 得2933 Mhz
Asus ram 可以超到3533 Mhz
Msi ram 可以超到 4133 Mhz

其實係咪買高d Mhz所容納到嘅底板好d？
咁買3600Mhz ram 咪可以用盡？

睇到d人話MORTAR Max 容易中bug

行4.1ghz 都九十幾度
你想部機著火？

供電計mortar max最好料 上3700x 超超佢都得
steel legend 最多燈
pro gaming 呢排加晒價唔係都抵用
aorus elite提供最多5v 12v rgb燈效接頭
四塊上3700x 都夠行 想io pcie 更豐裕請上x570
ram方面聽講最好超係msi
不過3600ram 已經good fit for zen2
中bug 係指咩?

MSI B450M Mortar MAX Micro-ATX 性能問題

用max full size bios 唔洗驚 見佢地考古左一頁就無後繼
呢到都唔少人出左mortar max 又未見人上來屌
不過如果擔心b450唔夠用可以上x570 tuf / aorus elite 都係抵玩之選

Corsair 火牛全線加價

thanks bro

mortar max仲有貨

用既話一定要UP BIOS
唔係會好多問題
旺角SE我見仲有好多盒
650

係咪上官網下載Driver upgrade

D60g 打手
佢的rgb真係幾靚

唔該晒,我諗我應該砌呢一個

R7 3700x

MSI B450M Mortar MAX Micro-ATX

Thermaltake TOUGHRAM RGB DDR4 3600MHz 16GB Kit (2x8GB)

之前法奧落單話無貨
然後加晒價

我都係法奧買的，買完冇耐就見到佢而家減價
但原來已經冇貨？

印象中好似3200 740
3600 820
反正法奧比出面平既野
我想買都係無貨

d60真係靚 仲靚過trident z

我買2*16，果時1520
而家減左200

搞到我心郁郁，香港仲有貨？

你問下悠二 3月頭砌成個腦場都話3200冇貨 叫我轉其他

想問下大家點睇msi b450 tomahawk
佢對比mortar邊隻好啲

打算用3700x
平時玩開the crew ,apex

同埋係唔係最好上埋風冷散熱好啲

其實上面啲game會唔會同3600已經夠

手頭上仲有張1060諗緊換唔換埋佢好

認真.唔係話咩.adata d60g.我應該已經係全港數一數二最多貨

但始終真係有時某d model (MHz / 容量) 突然斷左.咁我都冇辦法

不過而家已經穩定左好多貨

前排2月ram係好慘

你係3200 邊款?

2x8定2x16?

兩款都有貨

唔超，modelling
預年尾+3080/ampere
---
FAN
side 3x slient 3
top aio
2 noc 有咩分別？
---
TUF定AORUS PRO WIFI ATX?
巴絲俾的意見。THX。

1 x AMD Ryzen™ 9 3950X
價錢：$6,620

1 x Gigabyte X570 AORUS PRO WIFI ATX
價錢：$2,099

1 x Corsair VENGEANCE® LPX 64GB (2 x 32GB) DDR4 DRAM 3600MHz C18 Memory Kit - Black
價錢：$2,850

1 x Samsung 970 EVO Plus Series 500GB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$875

1 x MSI GeForce RTX 2070 SUPER VENTUS OC 8GB GDDR6
價錢：$4,099

1 x Corsair AX Series™ AX1000 — 1000 Watt 80 PLUS® Titanium Certified Fully Modular ATX PSU
價錢：$2,049

1 x Lian Li PC-O11 Dynamic XL ROG Certified - Black
價錢：$1,699

1 x Corsair iCUE H115i RGB PRO XT 280mm Liquid CPU Cooler
價錢：$1,199

1 x Noctua NF-F12 industrial PPC2000 IP67 PWM
價錢：$230

1 x Noctua NF-F12 industrial iPPC 2000 PWM Cooling Case Fan
價錢：$230

3 x Be Quiet! Silent Wings 3 120mm PWM High-Speed Cooling Fan
價錢：$495

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $22,525

3600 2x8 le

有

3950X可以用好少少既.俾多幾百用aorus master吧

lian o11可以用返普通版.rog冇乜特別.再者你用giga 板配rog好奇怪

Thanks
呢2個有咩分別？3Q
1 x Noctua NF-F12 industrial PPC2000 IP67 PWM
價錢：$230

1 x Noctua NF-F12 industrial iPPC 2000 PWM Cooling Case Fan
價錢：$230

同一樣野黎

悠二巴 我有參考到你既list

用途 打英雄聯盟 Cod modern warfare個類野(大部份打機都係番PS4)
Photoshop Sketchup Autocad Rhino 3Dsmax
現階段打機多過用野

我諗緊其實洗唔洗上2080 因為話為左打LOL 同 普通機而上2080好似好無謂,為左rend圖 3d modeling 有無價值上2080?唔該

1 x Corsair iCUE H115i RGB PRO XT 280mm Liquid CPU Cooler
價錢：$1,199
要唔要另外買thermal paste？ 3Q

total budget ?

睇你atx 定matx
唔超你咪原廠
3600夠啦再買個風冷
換2060s啦

除非有好好理由。。。
唔係就22K 在右，本身都係預20K，都超左少少

都諗緊
Gigabyte X399 AORUS XTREME E-ATX
搭
AMD Ryzen™ Threadripper™ 2950X 16-Core/32-Thread

打機+工作？

謝

機少打啦。。。。
主要玩下modelling 唔是工作，搵唔到工的

1 x AMD Ryzen™ 9 3950X
價錢：$6,620

1 x Gigabyte X570 AORUS MASTER ATX
價錢：$2,799

1 x G.Skill Trident Z Neo Series 64GB (2 x 32GB) DDR4 3200MHz C16 F4-3200C16D-64GTZN
價錢：$2,940

1 x Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,640

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ GAMING OC 3X 8GB GDDR6
價錢：$4,199

1 x Super Flower Leadex II Series 1000W 80 Plus Gold Fully-Modular
價錢：$1,489

1 x Be Quiet! Pure Base 500 ATX — Black (預訂)
價錢：$539

1 x Corsair Hydro Series™ H115i RGB PLATINUM 280mm Liquid CPU Cooler
價錢：$1,230

1 x Be Quiet! Pure Wings 2 140mm PWM Cooling Fan
價錢：$135

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $21,671

3950x performance 好過2950x
雖然只有雙通道

1 x Be Quiet! Pure Base 500 ATX — Black (預訂)
價錢：$539

這個我年尾+多張gpu 散熱OK 嗎？3Q

即係會nvlink埋 冇問題

Sunflower 比
1 x Corsair AX Series™ AX1000 — 1000 Watt 80 PLUS® Titanium Certified Fully Modular ATX PSU

只係平的，定係quality 都好的？ 3Q

psu睇邊間oem整

你隻Mon本身係咩黎先?

因為如果你話打LOL.就冇乜需要.打fps game 2080 super的話.都的確係超出左少少

所以睇返你本身隻Mon係用咩.或者有冇諗住換Mon

因為如果你本身係用普通1080p 60hz mon.都唔諗住換

我覺得落返去2070 super.甚至2060 super就夠

如果你本身隻mon唔差.或者有心換Mon.例如係1080 甚至2k 既144hz以上既Mon

2080 super唔過份的

corsair 原裝已經有跟

superflower leadex iii OK

superflower自家製

我係用緊samsung CFG70 換MON機會唔大

咁或者諗2070 super囉

budget鬆就2080 super都可以

Super Flower Leadex Platinum Series 1000W 80 Plus Platinum Fully-Modular

呢個會唔會再好 少少？3Q

有$$ 就上吧

3Q

i ii iii 有咩分別
不過 iii 冇1000W
年尾+gpu 怕唔夠。。。。

III 新d.不過冇1000W

II都可以.冇問題

重點提醒 而家疫情問題 硬件缺貨問題會出現 有既要出聲

收到。3Q

比個穩陣list你先

1 x AMD Ryzen™ 9 3950X
價錢：$6,620

1 x Gigabyte X570 AORUS MASTER ATX
價錢：$2,799

1 x G.Skill Trident Z Neo Series 64GB (2 x 32GB) DDR4 3200MHz C16 F4-3200C16D-64GTZN
價錢：$2,940

1 x Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,640

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ GAMING OC 3X 8GB GDDR6
價錢：$4,199

1 x Corsair AX Series™ AX1000 — 1000 Watt 80 PLUS® Titanium Certified Fully Modular ATX PSU
價錢：$2,049

1 x Thermaltake Commander C35 TG ARGB Edition ATX
價錢：$669

1 x Corsair Hydro Series™ H115i RGB PLATINUM 280mm Liquid CPU Cooler
價錢：$1,230

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $22,226

唔該巴打
我想再問埋我 如果up上去1650s 要唔要換火牛？

得
但廠機有可能唔比UPGRADE硬件

岩岩 Google過
exactly 同一型號 Dell Precision T1700

但唔sure佢可唔可upgrade
同埋要唔要諗散熱問題？thanks

條list有冇野改

唔得先算喇
再黎要成部換

Budget 大約2萬
最要打下LOL FPS 有時會Coding
想要細Case
有咩推介

純粹諗住ren圖個陣快d
睇黎除咗轉水冷之外冇其他辦法

3600如果用原廠cooler會唔會好熱？
定係關佢d廢散熱膏事

呢排玩total war開ultra,打仗時感覺有d lag
係我個spec唔夠砌?

AMD Ryzen 5 3600 6CORE/12Threads /MAX 4.2GHz/65W
GIgabyte B450 Aorus M
Crucial Ballistix 3200 MHz DDR4 DRAM Desktop Gaming Memory Kit 16GB (8GBx2) CL16 BL2K8G32C16U4B (Black)
Msi rtx2070 super Gaming X Trio 8GB
Samsung 970 Evo Plus M.2 NVMe SSD 1TB
Noctua NH-U12S Cooler
Corsair RM 750 80+ Gold 750W Power Supply
Toshiba 3TB 3.5" 7200RPM 64MB SATA 3 HDD
Antec P82 Case

用緊2k mon，開3440*1440，得100hz。唔識較到144hz

想砌部玩單機PC 有冇野好改
1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
1 x ASUS ROG Strix X570-F Gaming ATX
1 x Corsair VENGEANCE® LPX 16GB (8GB X 2) DDR4 3600 MHZ C18
1 x Seagate BarraCuda Pro ST1000LM049 1TB 7200RPM 2.5
1 x Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
1 x Gigabyte GeForce® RTX 2060 SUPER™ GAMING OC 3X 8GB GDDR6
1 x Cooler Master MWE Gold Series 650W 80 Plus Gold Fully-Modular
1 x Cooler Master MasterBox TD500 Mesh ATX - Black
1 x Cooler Master MasterLiquid ML360R RGB

Cooler Master

如果想玩2k keep 60以上fps 起碼要換2070

用緊CPU:3700x Ram:3200mhz 16GB
Display card :1070ti

你本身咩cooler

用咩線

2070SUPER

hdmi

要DP

dp好過hdmi?其實係邊條線勁d

DP
HDMI上唔到2K 144

屌，唔怪得個mon淨係送dp線
自己on9咗

有無整電腦介紹，尋日紋哂d ram 試
再刷bios 試都係 電腦螢幕收唔到signal

cooler master hyper 212 pro
呢隻風冷黎講算勁？

邊到砌抬番邊到檢查
自己砌就抬去ashop

算好過intel 原裝風扇
換個noctua u12a 效果會好得多
另外你機箱內龍影下 D機箱風扇點樣

ashop 即日搞掂嗎？
上門檢查$100 , 唔知可唔可靠

ashop 即日試到問題 再去買新件裝埋落去就攪掂
上門檢查$100 除非抬部spare 機上去逐件同你試 如果唔係上到門話收左100再抬部機番佢舖頭攪 落樓就唔止幾百蚊

9700k用212pro冇可能壓得住

我用9600k 4.9GHz u12a兩隻風扇 full speed ren片都80幾90度
你用風冷的話，最少u12a級數先得

用呢d cheap野就想all 5g

麻煩曬功夫熊貓 ching & 各位 ching
我決定咗買 AMD version
想問呢條list仲有冇嘢執 ? (mother board B450M ok?)

212 勁過stock 少少
U12S 都好過佢

ok 呀去買啦

唔該巴打

#1係咪要加番句cm不了

GALAX GeForce® RTX 2060 1-Click OC 顯示卡
$2630
GALAX GeForce® RTX 2060 SUPER EX (1-click OC) 顯示卡
$3100

若玩家只用 1080p 解析度對光追普普，那目前 RTX 2060 或許有著不錯的價格，倘若想要上至 2K 但又不想把預算抓到 RTX 2070 或 Super，的狀況下，RTX 2060 Super 也相對有著優勢。

你仲未解決到
塊板唔係有debug LED咩

同問
如果淨係換以上既野，直接番番本身既ssd就可以開機？ 定係點都要洗hard disk 重裝window? 因為AMD同INTEL driver唔同

ram 着左debug燈， 係唔係收咗皮
我兩條都 拆過出嚟 試都唔得

不過我部機間唔中重新開機都仲會黑MON
要按實開機制關機
然後再開機
唔知邊到出事

單條輪住逐條糟試過都唔得?

NR400/600 is ok der

得呢兩隻例外

各位巴打 平時玩開單機game 例如 Witcher 3 RDR2 Sekiro dark souls之類 想要起碼全開60-80fps
機箱我自己最鍾意base500 因為想要白色
有時會輕用lightroom photoshop
以下咁樣夠唔夠？thanks 巴打們

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,560

1 x MSI B450 TOMAHAWK MAX ATX
價錢：$815

2 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$680

1 x Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,099

1 x Sapphire Pulse Radeon™ RX 5700 XT 8G GDDR6
價錢：$3,399

1 x Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$650

1 x Be Quiet! Pure Base 500 Window Tempered Glass ATX — White
價錢：$599

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $8,882

單一條，逐個糟試
唔得就擦膠清下ram金手指，同吹氣清ram插糟

開到機了，兩條ram 用擦子膠擦下
插返落去又開到

金手指氧化
十幾年前砌機，第一次學識呢招果時

本身ssd就可以開機
但轉底板，最好要重裝window
唔係好易炒車

推

問題咁空泛好難估
要傳心師先識

b450m mortar max一開始開機間唔中會黑MON無訊號
用DP線駁5700XT
咁我up bios啦
但係m-flash重開之後會黑mon無訊號
已經清過cmos default setting
最後用後面button update最新bios
依家就唔洗flash啦
開機就正常好多暫時無問題
但重新開機間唔中會黑mon無訊號
不過情況好少見
我試多幾日先
如果關機開機咁樣就無問題既

所有問題賴哂amd就ok 然後換番set intel+老黃保平安

後面一個機箱原廠風扇，前面2個cooler master jetflo 120
圖要後補

有風道風向無錯的話 換個u12a 應該夠做

用緊Be Quiet! Pure Base 500 Window Tempered Glass ATX想加2把風扇 邊把風扇比較好？同埋係咪裝晒係前邊就得

你有冇駁幾個mon
有冇試過轉5700xt插線位

amd yes

2020年仲要dvd機？

一個MON
轉過一次
再試幾日玩玩先

5700xt壞架

咁裸番走既造條LIST有咩改進

依家其實已經ok
因為我唔想再推上budget
but still thanks

ok 收到

thanks

用得新版
不如用nvme ssd喇真係爽唔小

wifi果隻手指
不如考慮下asus x570 plus wifi

2080 我見jumbo果個價
6k5 夠買inno/msi 2080super
你睇下會唔會換過張

ram我建議上3200 2*16應該唔會貴太多

原來你有部舊機

你check下用咩ram
如果用ddr4
可以拎埋去新機用wor

火牛冇貨

轉super flower leadex iii

其餘冇問題

中央處理器
► AMD Ryzen 9 3900X 12核24線程 Box (含散熱風扇)
$3,960

主機板
► MSI 微星 MEG X570 ACE ATX 主機板
$2,870

RAM (記憶體)
► ADATA XPG D10 DDR 3200 MHz 32GB (2x16GB) BLACK
$1,290

SSD (固態硬碟)
► WD Black SN750 1TB 3D TLC M.2 NVMe PCIe 3.0 x4 SSD (2019)
$1,489

顯示卡
► MSI 微星 RTX 2080 SUPER GAMING TRIO 顯示卡
$6,399

HDD (硬碟)
► Toshiba 2TB 7200rpm 64MB 3.5" Desktop HDD (DT01ACA200)
$415

風冷散熱器
► Noctua 貓頭鷹 NH-D15S 風冷散熱器
$610

電源
► Antec HCG GOLD 750W 80Plus Gold 金牌 全模組 火牛 (10年保)
$859

機箱
► be quiet! DARK BASE 700 RGB LED
$1,449

砌機方案
► Pegasus Premium - 完整燒機檢查，首年上門收機保養，五年自攜保養檢查
$599

優惠碼
► "WD300" - 飛馬 x WD 網上自選砌機驚喜 - 砌機費 -300
-$300

總計 $19,640

擷取自飛馬電腦

參考下

應該係2條8黎 同埋我舊機都諗緊點算好 放係到? 師兄我汁汁條LIST先

你dl個cpu-z
睇下本身用緊咩ram
or搵番張單 睇下用咩

再作打算
如果舊機有ssd/hdd又係可以拎去新機用
當backup drive/打機drive 都好呀

其實加多個風扇個作用會唔會話好大?因為我放個個位都幾熱

中央處理器
Intel® Core™ Coffee Lake Refresh i5-9400F
$1,180

主機板
ASUS TUF B365M-PLUS GAMING Micro-ATX
$690

記憶體
ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19
$270
ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19
$270

固態硬碟
Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
$1,099

顯示卡
ASUS TUF Gaming X3 GeForce GTX™ 1660 Super OC Edition 6GB GDDR6
$2,160

電源供應器
Delta 台達 實在力量 GPS-500EB E 500W 80 Plus Bronze
$499

機箱
Xigmatek Gemini Rainbow RGB Tempered Glass Micro-ATX (三風扇版本)
$399

散熱器
Thermaltake Riing Silent 12 RGB Sync Edition CPU Cooler
$320

total: $6887

請指教文書 打機

Wifi底板內置有

z73貴得離譜.用x73就夠

ssd用m.2 nvme吧.快好多.samsung最耐用

套機850W已經超出左好多.GF1 850W同級唯一1蚊watt 10年保全模

另外你個個mg120裝唔到atx板.換呢隻新箱.

adata d10 3200 2x16gb.都只係1120蚊.3200Mhz.你個條千二蚊都只係2666

1 x AMD Ryzen™ 9 3900X
價錢：$3,930

1 x Gigabyte X570 AORUS PRO WIFI ATX
價錢：$2,099

1 x ADATA XPG GAMMIX D10 32GB (2 x 16GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$1,120

1 x Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 3.5
價錢：$520

1 x Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,640

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2080 SUPER™ WINDFORCE OC 8GB GDDR6
價錢：$5,799

1 x Thermaltake Toughpower GF1 850W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$850

1 x Thermaltake S300 Tempered Glass ATX - Black
價錢：$499

1 x NZXT Kraken X73 360mm CPU Liquid Cooler
價錢：$1,449

2 x Be Quiet! Silent Wings 3 140mm PWM High-Speed Cooling Fan
價錢：$370

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $18,356

無細睇d item
都無咩大問題

係睇下ram 你轉唔轉埋rgb款
記得faroll d tt rgb都平
反正你都側透

ssd 我自己個人perfer sn550

唔該悠二

AMD勁D.建議用amd

amd就要用3200Mhz以上會好好多

Display card轉返雙風扇版就夠

火牛有砌機優惠.減100

唔使用cooler啦.慳返d.唔夠先再買

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,560

1 x Gigabyte B450M AORUS ELITE Micro-ATX
價錢：$699

2 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$680

1 x Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,099

1 x ASUS TUF Gaming GeForce® GTX 1660 SUPER™ OC Edition 6GB GDDR6
價錢：$2,060

1 x [砌機優惠]Delta 台達 實在力量 GPS-500EB E 500W 80 Plus Bronze
價錢：$399

1 x AeroCool Aero-300 Window ATX (三風扇版本)
價錢：$399

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $6,976

不過溫馨提示

張卡.sapphire如果冇咩事唔好用

sapphire咁多年以黎壞率真係明顯偏高少少.散熱都唔見得好得去邊

而且最慘係得兩年保

可以諗諗用giga gaming 5700 XT.三年保.散熱器都勁

唔該晒 我研究下先再

長知識 即轉

感謝

@悠二巴

呢條LIST如果上2080ti 你會prefer邊張 over2萬小小都還好 唔該

想平平地砌部AMD Ryzen 5 3500x
筆直6k左右
依條list請大家幫下眼

AMD Ryzen 5 3500x

GIGABYTE 技嘉 B450 AORUS M M-ATX

Kingston DDR4 3200 MHz 8GBx2

WD Blue SN550 500GB 3D TLC M.2 NVMe PCIe 3.0 x4 SSD (2020)

GIGABYTE GTX1660 super gaming oc

Antec Neo Eco Gold Zen 500W 80Plus Gold 金牌 火牛 (5年保)

h500m 如何

水冷轉風冷.

底板轉giga x570 aorus elite wifi
1 x AMD Ryzen™ 9 3900X
價錢：$3,930

1 x Gigabyte X570 AORUS ELITE WIFI ATX
價錢：$1,749

1 x ADATA XPG GAMMIX D10 32GB (2 x 16GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$1,120

1 x Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 3.5
價錢：$520

1 x Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,640

1 x MSI GeForce RTX 2080 Ti GAMING X TRIO 11GB GDDR6
價錢：$9,899

1 x Thermaltake Toughpower GF1 850W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$850

1 x Thermaltake S300 Tempered Glass ATX - Black
價錢：$499

1 x Be Quiet! Dark Rock Pro 4 CPU Cooler
價錢：$699

2 x Be Quiet! Silent Wings 3 140mm PWM High-Speed Cooling Fan
價錢：$370

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $21,356

cooler master真係砌落去.你會覺得好多奇怪地方.然而冇一個youtuber肯提.全部回避

on9 design
背版整玻璃jm9

加少少上pro 好d wo 供電

1 x AMD Ryzen™ 5 3500X
價錢：$1,110

1 x Gigabyte B450M GAMING Micro-ATX
價錢：$530

2 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$680

1 x WD Blue™ SN550 500GB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$559

1 x ASUS TUF Gaming GeForce® GTX 1660 SUPER™ OC Edition 6GB GDDR6
價錢：$2,060

1 x [砌機優惠]Delta 台達 實在力量 GPS-500EB E 500W 80 Plus Bronze
價錢：$399

1 x AeroCool Aero-300 Window ATX (三風扇版本)
價錢：$399

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $5,817

elite都夠壓3900X既.不過我驚佢over太多

如果預算容許.當然pro wifi好d

想請教下大家，諗住砌一部機平時打下LOL,睇下youtube咁。嚟緊想玩三國志14同fifa
筆直大概5500

想問下以下呢個list如果唔想郁cpu同顯卡仲有冇邊個位可以走盞

唔一定飛馬都得，所有燈果啲都唔須要

中央處理器
► AMD Ryzen 5 3600 6核12線程 Box (含散熱風扇)
$1,559

主機板
► MSI 微星 B450M PRO-M2 MAX Micro-ATX 主機板
$499

RAM (記憶體)
► 2 × Klevv BOLT X DDR4 3200 MHz 8GB (8GB X1)
$310 ×2 = $620

SSD (固態硬碟)
► WD Blue SN550 500GB 3D TLC M.2 NVMe PCIe 3.0 x4 SSD (2020)
$565

顯示卡
► GIGABYTE 技嘉 GeForce® GTX 1660 GAMING OC 6G 顯示卡
$1,950

電源
► Antec NX550 火牛 550W 80Plus Bronze 銅牌 火牛 (5年保)
$399

機箱
► SilverStone PS15 Black
$288

砌機方案
► Pegasus Premium - 完整燒機檢查，首年上門收機保養，五年自攜保養檢查
$599

優惠碼
► "WD300" - 飛馬 x WD 網上自選砌機驚喜 - 砌機費 -300
-$300

總計 $6,179

擷取自飛馬電腦

拎2萬好心用個好d既箱
1 x AMD Ryzen™ 9 3900X
價錢：$3,930

1 x Gigabyte X570 AORUS PRO WIFI ATX
價錢：$2,099

2 x GALAX HOF OC Lab Arduino 16GB (2 x 8GB) DDR4 3600MHz CL17 Samsung B-DIE
價錢：$1,598

1 x Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 3.5
價錢：$520

1 x Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,640

1 x MSI GeForce RTX 2080 Ti GAMING X TRIO 11GB GDDR6
價錢：$9,899

1 x Thermaltake Toughpower GF1 850W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$850

1 x NZXT H510 Compact Tempered Glass ATX Case — Matte Black
價錢：$689

1 x NZXT Kraken X73 360mm CPU Liquid Cooler
價錢：$1,449

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $22,754

買1660 super吧勁好多

火牛方面.呢隻都係399.但係用料同製造廠勁幾條街

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,560

1 x Gigabyte B450M GAMING Micro-ATX
價錢：$530

2 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$680

1 x WD Blue™ SN550 500GB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$559

1 x ASUS TUF Gaming GeForce® GTX 1660 SUPER™ OC Edition 6GB GDDR6
價錢：$2,060

1 x [砌機優惠]Delta 台達 實在力量 GPS-500EB E 500W 80 Plus Bronze
價錢：$399

1 x AeroCool Aero-300 Window ATX (三風扇版本)
價錢：$399

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $6,267

我部機2019砌都裝返舊果個dvd機落去機箱都要特別揀過

仲睇緊hyper 212 pro 同u12a差幾多

你睇下會唔會用番舊機d ram lor
可以用得番
慢dd only

謝謝如果想平多少少合番budget係咪只可以喺display card同cpu入手

for your interest
其實Giga B450M AORUS Elite 佢官網spec 果版個ram 支援list 係唔完整的
佢支援與下載果到既 支援列表果d先係完整版
對比番 2933Mhz 係指for第一代ryzen (AMD Summit Ridge CPU)
for 第三代冇內顯ryzen ( For AMD Matisse CPU)
佢個list入面有3600 C16 既ram

利申早兩個禮拜用呢塊版砌左部機
配3700x
ram 係呢條：G.Skill Trident Z Neo Series 16GB (2 x 8GB) DDR4 3600MHz C18 F4-3600C18D-16GTZN

開XMP 3600 MHZ C18 好穩定 無投訴

塊版我遇到最大既問題係 佢果兩條M.2 槽係正display card 風扇下面
（我用Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ WINDFORCE OC 8GB GDDR6）
佢本身冇跟到散熱片 而因為display card 會頂住 所以要額外買heatsink 都有好大尺寸限制
所以我張970 evo plus 而家就要冇散熱片咁run
平時用緊果時keep 住5x度
之前用Aida64 stress disk 佢溫度好似冇乜太大變化
不過唔知用aida64 來試ssd準唔準

對稱美
你識條鐵

利申:唔識

你睇下heatsink有冇裝得唔好
行4.1 點廢既cooler 都唔應該上到一百度
除非你電壓set 到好高/機箱通風唔好

落單同客服講.wd ssd 減砌機費.減80

呢個機箱ATX之外仲有咩特別 因為我部電腦放係下面基本上除左開機同掃地都唔會望佢

其實係咪你張display好似係三風扇所以頂？
因為我都睇緊 呢排好似得giga asrock有貨 唔係就貴
asrock因為人生第一次砌機試過奶野所以有陰影
giga就好似呢度唔太like
而家諗緊應該下個月出埋bonus先砌 如果到時都仲無乜選擇可能都係揀giga呢塊

你用緊個mon係fhd定係2k定係4k

如果fhd 建議cut gpu
如果2/4k 建議cut cpu

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,560

1 x Gigabyte B450M AORUS ELITE Micro-ATX
價錢：$699

2 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$680

1 x WD Blue™ SN550 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,050

1 x Gigabyte Radeon™ RX 5700 XT Gaming OC 8GB GDDR6
價錢：$3,350

1 x Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$650

1 x Antec P82 Flow Tempered Glass ATX
價錢：$459

1 x Noctua NH-U12S 120mm SSO2-Bearing CPU Cooler
價錢：$395

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $8,923

budget ?

好似幾靚仔

1 x AMD Ryzen™ 9 3900X
價錢：$3,930

1 x Gigabyte X570 AORUS MASTER ATX
價錢：$2,799

1 x ADATA XPG SPECTRIX D60G 32GB (2 X 16GB) DDR4 3600MHZ C18 RGB — TITANIUM
價錢：$1,620

1 x Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 3.5
價錢：$520

1 x Samsung 970 PRO Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$2,399

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2080 SUPER™ WINDFORCE OC 8GB GDDR6
價錢：$5,799

1 x Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$650

1 x Thermaltake Commander C35 TG ARGB Edition ATX
價錢：$669

1 x Corsair Hydro Series™ H115i RGB PLATINUM 280mm Liquid CPU Cooler
價錢：$1,230

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $19,696

咁換p500

如果你放果個位前後進出風都檔住 加咩風扇都難攪
正常都係前進後出 有流動先會帶走D熱
你套野都又唔係雞 諗埋點放個箱

TUF display card no la

求3-3.5k既list
文書為主，小機箱為佳

ASROCK A300/A310 Deskmini

1 x AMD Ryzen™ 3 3200G APU with Radeon™ Vega 8 Graphics
價錢：$799

1 x MSI B450I GAMING PLUS AC Mini-ITX
價錢：$899

1 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$340

1 x Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$660

1 x In Win B1 Mini-ITX
價錢：$730

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $3,508

1 x AMD Ryzen™ 3 3200G APU with Radeon™ Vega 8 Graphics
價錢：$799

1 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$340

1 x Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$660

1 x ASRock DeskMini A300 Barebone
價錢：$1,280

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $3,159

notebook ram

網上見有這個list，機箱雖然大少少，但配置也可以嗎？
AMD Ryzen 5 3400G $1159
Gigabyte GA-B450 Aorus M DDR-4 AM4 M.ATX M/B $630
ADATA XPG Gammix D10 DDR4-3200MHz CL16 2x8GB 16GB Kit $630
Transcend 220S 512GB M.2 2280 NVMe 1.3 SSD 628
Corsair VS450-2 450W 80Plus $279
Antec VSK10 Window M.ATX Case $299

巴打 我擺位咁樣 會唔會話帶唔走

可以呀 不過3400g 聽油二講全港無貨 你落單驗貨果看清楚係咪果粒U

放上枱面會好得多 個死角位有入無出

知不知可時返貨？
或者有冇3400G既取代品？

3200g

Jumbo其實有貨.不過唔係行貨.水貨.佢自己保

國慶坊不了

手快禁錯

1 x AMD Ryzen™ 3 3200G APU with Radeon™ Vega 8 Graphics
價錢：$799

1 x Kingston Value RAM Series 8GB (1 x 8GB) DDR4 SO-Dimm 2666 Mhz C19 1.2V
價錢：$320

1 x Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$660

1 x ASRock DeskMini A300 Barebone
價錢：$1,280

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $3,139

不過香港冇乜代理肯入3000mhz up so-dimm ram

弱弱一問，水貨可靠嗎？
可能用左砌機咁多年（砌過2-3部），都未用過保養壞既多數係HDD

而家好多牌子既2070 super都極缺貨.咩msi ventus呀.gaming trio呀.

galax EX呀.通通缺

建議買gaming oc 2070 super.貨源穩定.張卡本身又唔差.價錢更加係平

我自己唔方便多講

只係講返有人買過.之後壞左.保養唔到

2666mhz is ok la

咁樣會唔會好少少 因為我左邊個到係床黎

法奧幾時平返D CPU 價
仲咁貴 , 由其係3700x / 3800x

想問巴打們

白色機箱嚟講
Corsair 275R 同 Be quiet! Pure base 500 有無話邊個散熱好啲同靜啲

有冇人機箱背後痴埋牆其實有冇問題
利申用緊be quiet! PURE BASE 600 window

痴住牆d線點拉出來

盒裝水貨就無咩問題 都係amd 保
散裝水貨就得店舖保
而cpu 算係咁多件電腦零件最難壞
如果係盒裝我認為買得過 散裝就不了
油二都賣過水貨 只要佢肯同你保 怕咩買

都係個死角位 有咩分別
機箱風道 一係前入後出頂出 一係反轉 火牛自己有倉就下入後出
呢D位機尾熱空氣無地方走焗一排好易出事

jumbo 咪試過EZY 單野
最後有人粒u 畀代理食左冇回頭

老老柒柒 HDD 熱就易壞既
最好就玩external backup / NAS

你機尾D 線可以全部唔插? 定係入撚曬牆

預5-10CM 最好

想大佬們幫手睇睇下有冇咩問題
Budget 6K-6.5K 主要係打lol 同埋sandbox game。屋企隻mon 行1080P
原本想買P6 機箱, 但周圍都冇貨

中央處理器
► AMD Ryzen 5 3600 6核12線程 Box (含散熱風扇)
$1,559

主機板
► ASUS 華碩 TUF B450M-PLUS GAMING Micro-ATX 主機板
$699

RAM (記憶體)
► Corsair VENGEANCE LPX DDR4 3200 MHz 16GB (8GB X 2) Red (CMK16GX4M2B3200C16R)
$750

SSD (固態硬碟)
► WD Blue SN550 500GB 3D TLC M.2 NVMe PCIe 3.0 x4 SSD (2020)
$565

顯示卡
► ASUS 華碩 TUF-GTX1660S-O6G-GAMING GTX 1660 SUPER 6GB OC Edition 顯示卡
$2,199

電源
► Antec NX550 火牛 550W 80Plus Bronze 銅牌 火牛 (5年保)
$399

機箱
► Antec DP301M 機箱
$340

砌機方案
► Pegasus Basic - 組裝電腦，五年自攜保養檢查
$299

優惠碼
► "WD300" - 飛馬 x WD 網上自選砌機驚喜 - 砌機費 -300
-$300

總計 $6,510

擷取自飛馬電腦

適逢近期咁多新野出
有無CHING諗住UPGRADE部機而打算TRADE咗自己依家用緊果部NOTEBOOK/DESKTOP?
最近比較得閒所以想收返部機黎打下機
只要部機無任何故障或者花得太勁的話都可接受
有勞各位ching

中央處理器
► AMD Ryzen 5 3600 6核12線程 Box (含散熱風扇)
$1,559

主機板
► [缺貨中] MSI 微星 B450M MORTAR Max Micro-ATX 主機板
$680

RAM (記憶體)
► 2 × Klevv BOLT X DDR4 3200 MHz 8GB (8GB X1)
$310 ×2 = $620

SSD (固態硬碟)
► WD Blue SN550 500GB 3D TLC M.2 NVMe PCIe 3.0 x4 SSD (2020)
$565

顯示卡
► ZOTAC GAMING GeForce GTX 1660 Ti AMP 6GB GDDR6 顯示卡
$2,249

電源
► Antec Neo Eco Gold Zen 500W 80Plus Gold 金牌 火牛 (5年保)
$479

機箱
► Cooler Master NR400
$455

砌機方案
► Pegasus Basic - 組裝電腦，五年自攜保養檢查
$299

優惠碼
► "WD300" - 飛馬 x WD 網上自選砌機驚喜 - 砌機費 -300
-$300

總計 $6,606

擷取自飛馬電腦

1660s 個價太貴了不如上1660ti
ram無燈省D 火牛用靚小小
隻箱DP301 得個樣 試下nr400

就係呢排太得閒 個撚個都砌部機係屋企打 你咩budget?打咩game

差不多，睇樣做人

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,560

1 x Gigabyte B450M AORUS ELITE Micro-ATX
價錢：$699

2 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$680

1 x WD Blue™ SN550 500GB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$559

1 x Gigabyte GeForce® GTX 1660 SUPER™ OC 6GB GDDR6
價錢：$2,039

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Antec P82 Flow Tempered Glass ATX
價錢：$459

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $6,575

剛剛問左，Jumbo有3400G，但要$1300…仲要連底版買先得

3000budget
想砌部打倒lol的順的
有無人幫幫手

NR400 個箱前邊網紋我麻麻地 都有諗緊Corsair 88R ok 唔ok?
牛同埋RAM 跟你咁講轉左

P82 太大隻

呢加d external仲易壞
nas 如果通風差都係易出事

1300 不如買番i5 8400 加b365版算啦

88r都得呀 display card 轉唔轉埋ti?

睇第一頁啦 唔自己搵LIST唔好諗有人幫你

新手砌緊條list想出部for 2k 144hz，想問ram應該點揀
見好多隻牌子都有人揀，有冇話邊隻好d

有部多左出黎既舊電腦 記得好似係壞左底板

想問下 換
amd ryzen5 2600
gigabyte b450m gaming
Adata xpg gaming d10 8gb ddr4

夠唔夠打lol架啦？thanks

舊機有display 火牛 ssd 箱 岩插就夠
btw why not 3500x 要2600?

新手砌機 上網搵咗條網
想問下散熱夠唔夠 同埋有冇嘢可以執執
筆直10k左右 主要打下lol 單機game睇下片咁

1 x AMD Ryzen™ 5 3600X
價錢：$1,999

1 x Gigabyte B450M AORUS ELITE Micro-ATX
價錢：$699

1 x ADATA XPG SPECTRIX D60G (2 X 8GB) DDR4 3200MHZ C16 RGB — TITANIUM
價錢：$760

1 x Samsung 970 EVO Plus Series 500GB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$875

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ GAMING OC 3X 8GB GDDR6
價錢：$4,199

1 x Super Flower Leadex III ARGB Series 750W 80 Plus Gold Fully-Modular
價錢：$1,169

1 x Be Quiet! Pure Base 500 Window Tempered Glass ATX — White
價錢：$599

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $10,380

掙札緊 但得塊版照買番Asus 諗住display card 都係買番同廠

唔係rog 咪買asus
b450m pro gaming 無咩野係貴D囉

我買plus 咋 反正差不多 係屋企人有信仰 佢地係Asus 信徒 屋企另外兩部機都係Asus MB ＋ Display Card

咁無計 有信仰就去馬啦

想散熱好d.可以諗呢隻箱
3600X > 3600

加多隻cpu cooler

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,560

1 x Gigabyte B450M AORUS ELITE Micro-ATX
價錢：$699

1 x ADATA XPG SPECTRIX D60G (2 X 8GB) DDR4 3200MHZ C16 RGB — TITANIUM
價錢：$760

1 x Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,099

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ GAMING OC 3X 8GB GDDR6
價錢：$4,199

1 x Super Flower Leadex III Series 750W 80 Plus Gold Fully-Modular
價錢：$889

1 x Thermaltake Commander C35 TG ARGB Edition ATX
價錢：$669

1 x Be Quiet! Dark Rock Slim CPU Cooler
價錢：$399

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $10,354

可以考慮用galax hof 4000Mhz 抵玩.用料又靚

有油耳就可以買giga

今日拍板

水貨寶

主要打LOL FPS
條List 如何

1 x AMD Ryzen™ 9 3900X
價錢：$3,930

1 x Gigabyte X570 I AORUS PRO WIFI Mini-ITX
價錢：$1,689

1 x G.Skill Trident Z Neo Series 32GB (2 x 16GB) DDR4 3600MHz C16 F4-3600C16D-32GTZNC
價錢：$1,770

1 x Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,640

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2080 SUPER™ GAMING OC 8GB GDDR6
價錢：$6,099

1 x Thermaltake Toughpower GF1 850W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$850

1 x NZXT H210 Tempered Glass Mini-ITX — Mattle Black
價錢：$799

1 x NZXT Kraken X63 280mm CPU Liquid Cooler
價錢：$1,199

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $18,056

Cooler master d細箱黎 無display card架 其他我諗都插到 不過巴打你岩 用3500x

但有個問題想問 用wifi底板定wifi手指邊樣會穩定d 個位隔住左幅牆 拉唔到上網線

wifi底板

無計 有我都想要asus or msi

冇display card點用？

要另外買插wifi pcie card 多數會選 ax200 晶片 姐係人稱wifi 6
大約2-3百
如果D錢加落底板可以買塊自帶wifi 的 但晶片就無咁新
無display card 就要錢買埋張卡 千元級 rx570 4gb / 千三四 1650s

轉pm981a 差唔多效能平好多
記得lol唔係好食ram latency
36c18果對都可以

因為係多左出黎 之前都係咁同屋企人一齊打過下一排lol

就正正係多左出黎呢期又日日係屋企所以想平平地整返好玩到lol就算

咁有無平平地有邊塊wifi版推介好呀 thanks 巴打

Wi-Fi 手指都係垃圾黎

MSI b450i gaming plus ac $ 8xx
ROG STRIX B450-I GAMING $ 11xx
細板多數有wifi 供電好

淨打機用3700x
Gpu轉做2080ti好過啦

都係差唔多價
Ssd. A2000或pm981a

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,560
1 x Gigabyte B450M AORUS ELITE Micro-ATX
價錢：$699
1 x ADATA XPG SPECTRIX D60G (2 X 8GB) DDR4 3200MHZ C16 RGB — TITANIUM
價錢：$760
1 x ADATA XPG SX8200 Pro 512GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$645
1 x Delta 台達 實在力量 GPS-500EB E 500W 80 Plus Bronze
價錢：$499
1 x Thermaltake Versa H17 Window Micro-ATX 中直立式開窗機殼
價錢：$349
1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80
總計: $4,592

自己有張1070同HDD
想打中效bio2
有冇咩大問題?
同埋有冇都係$400內嘅橫身機箱推介?
麻煩咁多位巴打

請問下各位師兄 我換左底板 火牛用返原本嘅但係發現塊底板電源插位有兩個 12V 係唔使插定係我隻火牛太舊款 所以少咗個插頭

隻驚demo出左pc未
點答呀

ok的
果個係比你extra 供電
條線無咁熱

都會Codingn做下文書

itx有分h210果隻size同rvz03果隻size 你要邊種？

上年隻bio2

8+4
4可以唔洗理

981a快過a2000好多
另外用37x 都可以
上2080ti

37x都
好似係掛
Lm睇其他大神

以為黎緊出果隻悿
梳

睇價錢做人

Thanks 巴打 等我計埋最終幾錢先

就係無咩要求因為我都係玩下D ONLINE GAME, LOL, 睇下戲咁
無玩PC GAME或者其他大作,所以要求唔洗太高
本身用緊部NOTEBOOK MSI GE72 6QD
I7 6700 HQ, 8GB RAM*1 , GTX 960M, SSD 120GB同1TB HD
如果想換一部好過呢部,又唔洗好太多會唔會太複雜
唔該CHING

lol要求又唔係高嘅
你會coding compiler嘢
咪39x

巴打你經歷都幾次我
我又係第一次砌機用asrock 然後部機幾年來都不斷有小問題

見咁有緣講多d啦

上面呢兩幅圖 一幅係官網圖 一幅係youtube有人實機demo ( 19:37 秒到）
淺藍色係 PCIE X16 黃色係M.2 槽 綠色虛線係display風扇大概既位

答番你既問題 應該唔關風扇數量（長度）事 而係成舊野個厚度既問題
你係實機demo 到就會見到 張display card 係完全cover 左M.2 果個位
d風扇係'long'左係個M.2 槽上面
其實係有少少少少虛位淨既 如果你有心搵其實可能搵到岩既heatsink 既

其實我用落就覺得都還好 因為我唔係成日做大資料輸入 所以5x度對我來講都幾可接受
但如果你介意呢個問題既 可以留意下
Asus TUF B450M-PRO GAMING

（youtube 幅圖來源： 8:50)
可以見到雖然大家都係 matx 板 但因為設計唔同
所以佢有一條槽係比條pice 槽更近個cpu
應該可以放得落高身d既 heatsink
你見實機圖果到 果個M.2 ssd 係裝左heatsink 的 （唔肯定有冇睇錯）
（唔知原廠有冇跟 我見asus 個網冇話有）

不過asus TUF B450M-pro 後面既大usb 頭會少d 但有usb c （5個a 1個c）
giga 果塊就7個大usb a
(3.1 gen 1定2 定係usb 2.0 果d數量你就自己再比較下啦）
其實我都唔係好熟砌機 如果有講錯請大家指正
同埋兩塊板其他差別都可能要靠其他人補充

原來H210 冇貨 考慮換Evolv Itx
有冇其他推介？

Online game乜唔算係pc game
畢直又無
3950x
X570最貴果塊
Ram打爆佢
牛1200w鉑金是但
Titan rtx x2

你要細sizes上tu150 & inwin a1 plus 果D

咁你照用番你部67hq 960m 有咩問題?都係lol online game
枱機就7k都砌到部1080p高特效爽玩3A 大作

TU150 List :

1 x AMD Ryzen™ 9 3900X
價錢：$3,930

1 x Gigabyte X570 I AORUS PRO WIFI Mini-ITX
價錢：$1,689

1 x ADATA XPG SPECTRIX D60G 32GB (2 X 16GB) DDR4 3600MHZ C18 RGB — TITANIUM
價錢：$1,620

1 x Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,640

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2080 SUPER™ GAMING OC 8GB GDDR6
價錢：$6,099

1 x Corsair SF Series™ SF750 — 750W 80 PLUS® Platinum SFX
價錢：$1,219

1 x Lian Li TU150 Aluminium Tempered Glass Mini-ITX - Black
價錢：$899

1 x Noctua NH-U12A 120mm Premium CPU Cooler with Two High-Performance Quiet NF-A12x25 PWM Fans
價錢：$760

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $17,936

Evolv ITX :

1 x AMD Ryzen™ 9 3900X
價錢：$3,930

1 x Gigabyte X570 I AORUS PRO WIFI Mini-ITX
價錢：$1,689

1 x G.Skill Trident Z Neo Series 32GB (2 x 16GB) DDR4 3600MHz C16 F4-3600C16D-32GTZNC
價錢：$1,770

1 x Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,640

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2080 SUPER™ GAMING OC 8GB GDDR6
價錢：$6,099

1 x Thermaltake Toughpower GF1 850W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$850

1 x NZXT H210 Tempered Glass Mini-ITX — Mattle Black
價錢：$799

1 x NZXT Kraken X63 280mm CPU Liquid Cooler
價錢：$1,199

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $18,056

有冇RGB機箱介紹 箱TOP又裝到FAN

無display card你機都開唔著喎
粒cpu無內顯架大哥

買張ax200 pcie card插落去就有wifi同bluetooth

另外Msi 既 B450 Mortar Max 應該都似Asus 有一條m.2 槽裝到heatsink

B450m Mortar Max * (打錯)

唔記得左 點都要屌返張返黎

用緊275R 爆左玻璃
換CASE $1000 內有咩好

想GPU 溫度低D
用緊evga 2080 xc ultra
cpu9700k + x62 280mm aio

配玻璃咪得，定揾緊借口

本身想換 之前用400c 溫度仲低d

我見佢兩把20cm風扇仲覺得幾正tim
擴充性又唔差
有冇其他牌子相似model?

define c 神教歡迎你

meshify c 點睇

勤力d清塵

本身零砌機經驗 幾年前買左部dell inspiron 15 5000 gaming notebook 打下lol 睇下youtube 同twitch 但依家就黎lag到嬲 打機個陣cpu同記憶體長期9x%
想轉翻desktop for 中至高效3A大作 COD PUBG 同多工 例如同時打機 + 睇twitch + 上youtube+開幾個chrome 分頁做research Budget around $10000
有冇巴打建議下買咩ARGB/GRB 既display 卡 火牛 motherboard ssd hdd wifi adapter 另外我prefer用水冷散熱 咁係咪唔洗買風扇

1 x AMD Ryzen™ 5 3600X
價錢：$1,999

1 x Corsair Carbide Series SPEC-OMEGA Tempered Glass ATX - Black
價錢：$799

1 x Microsoft Windows 10 Home 64 Bit 中文繁體版 完整版 USB
價錢：$1,240

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $4,118

我用meshify c mini 用左個令星期到 前版開始有少少麈
不過塊mesh 唔算難拆(唔洗成塊前板拆出來) 要洗都唔難

有睇過段片 都幾易咁

一星期會清一次應該唔大問題
有諗過s2 因為有usb c

$10000 左右

又唔洗
3-4個月拆黎洗下網，前邊通洞好快積塵

p400A

有諗過
但用緊280mm aio
放前面就浪費左佢d 風扇

但係入風最正

當799 淨買個case

Thermaltake Commander C35 TG ARGB Edition ATX

買支 contract cleaner都係幾十蚊，唔使執擦膠碎

Mini C

你係學生？
學生嘅話可以睇下onthehub有無offer 免費win10比你地學校可以慳返千幾蚊

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,560

1 x Gigabyte B450M AORUS ELITE Micro-ATX
價錢：$699

2 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$680

1 x Toshiba MQ01ABD100 1TB 5400rpm 2.5
價錢：$340

1 x WD Blue™ SN550 500GB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$559

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2060 SUPER™ WINDFORCE OC 8GB GDDR6
價錢：$3,340

1 x Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$650

1 x Antec P82 Flow Tempered Glass ATX
價錢：$459

1 x Noctua NH-U12S 120mm SSO2-Bearing CPU Cooler
價錢：$395

1 x Microsoft Windows 10 Home 64 Bit 中文繁體版 完整版 USB
價錢：$1,240

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $10,002

Update :
Cooler : Thermaltake Riing Silent 12 RGB Sync Edition CPU Cooler

我都係幾年先睇一次砌機資訊
都係為求部機無病無痛 做多d資料搜集

點解會浪費？ 放唔到上面？

巴打你同我心態好似

所以講起揀多次我應該會揀tuf-pro 果塊 (我果時首選其實係 mortar max不過我買果時冇貨)

Ching 係咪用緊 meshify C
CASE入面會唔會吸入好多塵

本身有 corsair ll120

咁。。H210i / Lian Li O-11?

一定多過普通機既

Lian Li O-11

唔會浪費，跟機d風扇麵係掉左佢

悠二antec p5 silent有冇貨

想問有冇野好執執
1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
1 x ASUS ROG Strix X570-F Gaming ATX
1 x Gigabyte AORUS RGB Memory ( 2 x 8GB ) 16GB DDR4 3200Mhz C16
1 x Toshiba DT01ACA100 1TB 7200rpm 3.5
1 x Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
1 x Gigabyte GeForce® RTX 2060 SUPER™ GAMING OC 3X 8GB GDDR6
1 x Cooler Master V Series 850W 80 Plus Gold Fully Modular
1 x Corsair Crystal Series™ 570X RGB Tempered Glass ATX — Black
1 x Cooler Master MasterLiquid ML360 RGB TR4 Edition CPU Cooler
1 x Cooler Master MasterFan MF120R ARGB 120mm Case Fan

係 唔該巴打

悠二巴
你果度以下邊隻有現貨, 即刻落單買
EX2780Q / FI27Q / FI27Q-P / VG27AQ

ching識啲野

冇

呢排antec case好多款都冇

ASUS ROG STRIX唔好用X570-F
最好轉X570-E
E同F VRM差好遠

Gigabyte AORUS RGB Memory(你想用返,最好轉giga x570板)
Cooler Master轉一轉好啲

其他都冇咩大問題

唔使特別用aorus memory 啦

HDD.

水冷你呢款係TF4專用.用返ML360R吧.不過正路我都唔太推薦用cooler master 水冷.我建議都係用asstek代工既會好d.例如nzxt x73.不過冇燈.同埋貴d.但質素真係好好多

你用corsair case.不如用返corsair rgb fan吧.你真係想要rgb.加多三把換走nzxt x73本身既三把黎打排.反正nzxt 水冷原裝風扇都係廢

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
價錢：$2,570

1 x ASUS ROG Strix X570-F Gaming ATX
價錢：$2,350

1 x ADATA XPG SPECTRIX D60G (2 X 8GB) DDR4 3200MHZ C16 RGB — TITANIUM
價錢：$760

1 x Toshiba DT01ACA100 1TB 7200rpm 3.5
價錢：$279

1 x Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,640

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2060 SUPER™ GAMING OC 3X 8GB GDDR6
價錢：$3,440

1 x Thermaltake Toughpower GF1 850W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$850

1 x Corsair Crystal Series™ 570X RGB Tempered Glass ATX — Black
價錢：$1,479

1 x NZXT Kraken X73 360mm CPU Liquid Cooler
價錢：$1,449

1 x Corsair iCUE SP120 RGB PRO Performance 120mm Fan
價錢：$138

1 x Corsair iCUE SP120 RGB PRO Performance 120mm Triple Fan Kit with Lighting Node CORE
價錢：$458

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $15,493

其實啲mesh 網面機箱會唔會好大塵？

我本身好怕清機箱入邊啲塵，但見到依家好多機箱都係網面

不過你問我.我會用giga x570 aorus pro wifi.平靚正.同價

火牛用GF1抵玩好多.質素都好.1蚊1watt

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
價錢：$2,570

1 x Gigabyte X570 AORUS PRO WIFI ATX
價錢：$2,099

1 x ADATA XPG SPECTRIX D60G (2 X 8GB) DDR4 3200MHZ C16 RGB — TITANIUM
價錢：$760

1 x Toshiba DT01ACA100 1TB 7200rpm 3.5
價錢：$279

1 x Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,640

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2060 SUPER™ GAMING OC 3X 8GB GDDR6
價錢：$3,440

1 x Thermaltake Toughpower GF1 850W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$850

1 x Corsair Crystal Series™ 570X RGB Tempered Glass ATX — Black
價錢：$1,479

1 x NZXT Kraken X73 360mm CPU Liquid Cooler
價錢：$1,449

1 x Corsair iCUE SP120 RGB PRO Performance 120mm Fan
價錢：$138

1 x Corsair iCUE SP120 RGB PRO Performance 120mm Triple Fan Kit with Lighting Node CORE
價錢：$458

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $15,242

如果冇隔塵網就一定好大塵.

而家好多機箱都好興只係前面板用網面開洞.但唔整隔塵網

反正nzxt 水冷原裝風扇都係廢
真,遲啲轉ippc fan

本身都想用ML360R 但問過冇貨

放棄呢隻野

等be quiet pure base 500 DX

預計賣749-799

同價全面最強機箱

4月中尾到

換另一款啦

反正本身都係一般貨色

你咩排

12cm的話 換a12x25好過

x72

直接h150仲實際啦

有冇RGB水冷介紹

咁講.你換a12x25一定都勁過corsair原裝扇.再者都一定平過你換h150i pro

corsair

360 aio +3把12x25成2000埋單

本諗諗住用H100I 但問完又係冇貨

Thermaltake 360排水冷

成本最低.asstek水冷

你等ek 360aio啦

佢本身唔係用緊x72啦咩?

Thermaltake

有冇USB C?
有就完美

呢期好多水冷都冇貨

連唯一asstek rgb 360排水冷.thermaltake都缺

ek 360 aio

有咩CASE好睇又防塵？

成個場都冇
土地問題搵個case都難到仆街

換機箱有兩隻be quiet silent wing3 pwm 14mm剩
用黎放落280排打排有冇用？

有

同價極少有有埋type C gen 2

又有RGB

又有全面隔塵網

水冷乜都裝到而且唔會頂到

而且仲要送三把扇.雖然唔係be quiet最強既silent wings 3.而係pure wings 2.但都好過d咩野Fractal design原裝風扇.Fractal Design原裝真係好靜.近乎聽唔到聲.因為完全冇風

不得了
咁等下先

你個隻係唔係high speed版?

如果係silent wings 3 pwm high speed先有1600轉.非high speed版得1200.唔係好夠打排

不過香港只有high speed版.所以你係起香港買.就一定high speed

如果係high speed版.絕對可以拎黎打排

佢好似買埋
要撚貓就龍神算啦
BTW 16K得2060又係ON99 LIST黎

你地係要個樣

係high speed 用黎打排係咪最好長開佢full load轉速

丫。。。點解咁講
oi-11 用咩板配

Corsair Hydro Series™ H115i RGB PLATINUM
點解改用呢個，個PUMP好的？

你上新款冇問題的

用啦好呀

其他唔好買
直接FI27Q-P

你冷靜D先
rx5700 個 driver 咁樣我仲猶豫緊

FI27q fi27q-p

但相信我.4月先買

通常唔係送耳機就係鍵盤滑鼠

絕對比你想像中好

唔好砌機優惠OK

咁係咪等4月先好落單。。

可惜我已經用緊ASUS
之前想買CV27Q太貴放棄

仆街 早買左 早知等4月

等3代N卡出你咪換
EX2780Q 無N認證 5MS睇你玩唔玩FPS
VG27AQ除非你長期玩FPS 唔係一般都OK
FI27Q就唔差幾百升埋FI27Q-P
玩VA曲就CV27Q

事實上係關於砌機

BUDGET

砌機黎講,可以等一等望望

睇緊TUF PLUS 同TUF PRO
如果真係揀TUF 應該都揀PRO
睇法奧差果50蚊, 不過有無貨就唔知

頂 我仲要係砌機黎

只買mon有無優惠？想買

兩塊都有

呢兩隻的話有

good, thxthx

可摸耳講下有咩類別嘅產品4月會有砌機優惠？

我星期六SE買mortar max 650
依家加到730
再唔買咩都加價
我睇HKEPC 上年買TUF PRO只係600
依家支那復工
你起碼4月尾先見到貨有希望

砌定岩啦
等12月買XSX/PS5
電腦又得睇字

前面2把抽入後面一把抽出

3Q
都好，plan 多幾日。
有冇話砌第多部半價。支持WFH

換支塔散 重新走過d線 有冇清過入風塵隔

冇可能半價

咁，即係全部都有特價。。。唔等唔得

咁俾85折都好

冇可能

等好事,最後落腦場/price望下先啦

比如話，
10K以上 95折
20K以上 9折
40K以上 85折
100K以上 7折

你買100K都唔會見到有7折

電腦硬件利潤好低

所以先搞咩電莖
加下燈又貴幾舊推高個利潤

早幾日先清完塵，走線會盡量汁下
個塔散要再諗諗點搞，始終唔想嘥咗佢

各位巴打, 我有個frd 想砌機, 預算$10000到, 但可以超出$1500, 主要打PUBG, 單機GAME,我自己有個LIST , 唔該幫手睇下有咩可以改善.

CPU: AMD RYZEN 7 3700x
Motherboard: GIGABYTE X570 AORUS ELITE
Display card: GIGABYTE GeForce RTX 2070 Super Gaming OC 3X 8G (GV-N207SGAMING OC-8GD)
RAM: Thermaltake TOUGHRAM RGB DDR4 3600MHz 16GB Kit (2x8GB) 黑色鋁合金散熱片
Power supply: Cooler Master MWE Gold 650
HDD: Seagate ST1000DM010
SSD Samsung: 970 EVO 500GB
Metal Case: ANTEC DP501 Mid-Tower

打個比如，多買多折嘛
折得多買得多，共同抗疫

Cooler Master MWE Gold 650

送比人or 放係櫃桶封塵我都有隻212封緊

隻牛好伏?有咩推介

好彩我買個D係風扇送散熱

cooler master 好多都伏
你可以轉antec hcg 650 gold

貓fan

信悠二等!

Azure for students都有免費key巴打慢慢研究

正呀咁我等多幾日先砌

如果機箱換Cooler Master H500P
風扇同水冷點揀好

1 x Intel® Core™ i9-9900K
價錢：$3,950

1 x ASUS ROG STRIX Z390-E GAMING ATX
價錢：$2,050

1 x G.Skill Trident Z RGB Series 32GB (2 x 16GB) DDR4 3600MHz C17 F4-3600C17D-32GTZR
價錢：$1,730

1 x Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,640

1 x ASUS ROG Strix GeForce® RTX 2070 SUPER™ OC Edition 8GB GDDR6
價錢：$5,170

1 x Corsair RMx White Series™ RM850x — 850W 80 PLUS® Gold Fully Modular (New Edition)
價錢：$1,299

1 x Phanteks Enthoo Evolv X Tempered Glass E-ATX — Satin Black
價錢：$1,600

1 x Noctua NH-D15 chromax.black Dual-Tower CPU Cooler
價錢：$799

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $18,318

求評
本身舊機:4790k b85pro gamer 4x8gb 1866 ram
Mx500 500gb ssd
續啲續啲買巳經有wd ultrastar 8tb hdd同2070s 同 evolv atx case
火牛有無需要850w 定750w巳足夠？
會打機BF5 COD Apex但都多時間上網睇戲
850w低負載時火牛轉換率低會唔會更食電or有咩影響？
用緊cooler master v750風扇好嘈

傳聞p系全線停產
濕鳩箱都咁多人買 令我諗起epc有個post屌柒p5定p6

冇野了TOP唔係RGB FAN 當冇UP

i9-9900K
而家仲砌牙膏

真p6有個位好no9

啱連登仔 on9

不過老實講

Antec case我真係不敢恭維.好多砌落去都係好一般貨色

antec本身定價平就係咁解咋嘛
但成人俾人吹到佢性價比幾高幾高

性價比係高，但oc唔得
塊玻璃嘅螺絲冇螺紋

唔係話佢廢

但冇d人吹到神枱級囉

同埋你話.呢d.其實真係焗爐黎.同埋鋼水好一般

P7就唔好講.內部設計姐係幾年前Sharkoon s25.s25仲要多一把風扇

之後堆NX / DP系列就提都唔想提

antec p82其實設計都係好一般

純粹真係貪佢送四把14cm扇

除左呢點都冇乜優點可言

估唔到hyper 212 pro睇落咁勁，個效能實際都係一般

可能我部機full load個陣特別熱啦

塔散最緊要係扇
cm扇垃圾已經輸咗

法奥砌部機話今日到
而家都未到

有冇又防塵又比較好睇推介

屌星期五出埋糧就去悠二道砌囡
而家好撚驚佢有list無貨

等4月先砌
有優惠

等四月有活動WO
依家就咩都加價

新入post，唔知問廢spec會唔會比人屌

上年換新機，部舊Lenovo廠機閒置左比屋企
呢排無聊不停想用最cheap方法升盡佢

i5-4460
8gb ddr3 ram x2 (加左條二手ram)
7.2k轉 hdd 1TB
加左隻WD 240gb SSD
GT 720，牛240W，細機箱

宜家諗緊幾隻有low profile既低階GPU
GTX 1050ti，但我驚75w會隊冧部機
GT 1030 得30w但又渣好多
GTX 750ti 又得唔得？

唔加電應該最佳係1050 /1650 不過要搵半高
750ti 都係免電但唔多見有半高 見二手都唔平
不如起晒d 件用個平箱砌番正常size display

我google學左少少 再綜合呢度 然後自已嘗試砌左 求屌
有冇可能個機箱同粒U 5改既情況下再改善下同慳番D錢 budget 萬三萬四最盡
1 x Intel® Core™ i7-9700
價錢：$2,699

1 x Gigabyte B360 AORUS GAMING 3 WIFI ATX
價錢：$950

1 x Corsair VENGEANCE® RGB PRO 16GB (2 x 8GB) DDR4 DRAM 3200MHz C16 Memory Kit — Black CMW16GX4M2C3200C16
價錢：$940

1 x Toshiba DT01ACA200 2TB 7200rpm 3.5
價錢：$420

1 x Samsung 860 EVO Series 500GB MZ-76E500BW SATA 3
價錢：$599

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ GAMING OC 3X 8GB GDDR6
價錢：$4,199

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Corsair Carbide Series SPEC-OMEGA Tempered Glass ATX - Black
價錢：$799

1 x ASUS ROG Strix LC 360 RGB All-in-one Liquid CPU cooler
價錢：$1,699

1 x Microsoft Windows 10 Home 64 Bit 中文繁體版 完整版 USB
價錢：$1,240

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $14,124

只打機
係就可以買intel,但第10代就出,唔等下

1 x Intel® Core™ i7-9700K
價錢：$2,949

1 x Gigabyte Z390 AORUS PRO WIFI ATX
價錢：$1,530

1 x Corsair VENGEANCE® RGB PRO 16GB (2 x 8GB) DDR4 DRAM 3200MHz C16 Memory Kit — Black CMW16GX4M2C3200C16
價錢：$940

1 x Toshiba DT01ACA200 2TB 7200rpm 3.5
價錢：$420

1 x WD Blue™ SN550 500GB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$559

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2060 SUPER™ WINDFORCE OC 8GB GDDR6
價錢：$3,340

1 x Thermaltake Toughpower GF1 750W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$750

1 x Corsair Carbide Series SPEC-OMEGA Tempered Glass ATX - Black
價錢：$799

1 x Noctua NH-U12A 120mm Premium CPU Cooler with Two High-Performance Quiet NF-A12x25 PWM Fans
價錢：$760

1 x Microsoft Windows 10 Home 64 Bit 中文繁體版 完整版 USB
價錢：$1,240

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $13,367

97k 配z390 先用高頻ram
想用番70s 就省win10

我成部機嘅電腦風扇都係cooler master

有心攪個散熱可以試下換晒佢做屎色

想問下邊度仲有Antec P50依款機箱賣?
筆直$700內，除左佢同Node 304，放到5個HDD又有5.25" 或者ODD位嘅ITX機箱有咩選擇

停產左好耐

如果你真係咁多隻hdd.node 304可以既

仲有Antec ISK600M, 早排行深水埗唔見有

都停左好耐

乜而家啲人屋企咁大嘅咩

係HDD需求愈黎愈細

過完年諗住拿利是錢砌部機玩下
見有十系又B550就等下啦
點知等到3月武肺愈搞愈大唔係路WO
十系要推遲,B550又未有影
N卡發佈會又話遲
真係砌到2046都未玩到

zen2 b450頂住檔先

用緊I5 3470 + GTX970 想換機打PUBG
如果砌ITX 同要 2070, 無15000係咪唔使諗?

佢部機啲件應該大部份都係畸形起唔到

呢個budget絕對夠
但唔好做伸手黨
試下google/youtube參考下人地啲itx build list先

13000蚊都已經足夠

想問下 5600XT 定 RTX 2060 好d?

仲敢買a卡

想問吓如果我想要Intel i7 但其他配置一般般係咪都係冇用？
即係 當我有 7000蚊Budget 但我左3000蚊黎買 Intel Core i7 但其他就好撚廢 係咪冇意思？
同埋想問吓咁多樣野邊樣係最緊要邊樣係最冇影響？定係各師其職樣樣都咁重要？

我唔係好睇得明啲野邊樣打邊樣
我有 8000蚊Budget 主要打機用 想要玩到 Deep Rock galactic, Ori and the Blind Forest, Sims4, Witcher 3, 同埋黎緊隻 Elden Ring 大約係呢啲類型
最大要求係想要靜啲 同Keep 30 fps above 想問係咪冇可能？

唔需要玩啲Fing黎Fing去嘅槍Game 亦都小玩對戰類 Game 最多都係LOL 其實配置係咪唔洗咁高？

如果完全唔識搞係咪要好直接買啲Preset list 比水人人地幫係砌埋？我睇過啲大幾8000蚊嘅List 係味好伏？
例好呢啲

有冇邊條RAM夾到hof 3200 c14
呢排終於覺得唔夠用
好驚其他買完返嚟超唔到

咩底板咩cpu都唔講
等硬件傳心師答你啦

想問下
開機時無畫面,
load左一陣後自動重新開機，
不停loop
係咩問題？

試過換第二部電腦插線開機
一直開住，但無畫面

希望有人可以解答到我

Btw 有無整電腦既黃店舖好介紹
電腦白痴，怕比人當大水魚

PS15

冇錢做咩要買i7
窮你就用amd 喇

用r7咪一鳩樣

如果係aim 3a大作
r5/i5+勁gpu會比較好

好用如果唔介意質量一般既話
成隻箱做工都差過我之前N200

悠二醉愛

唔係話佢廢

但冇d人吹到神枱級囉

同埋你話.呢d.其實真係焗爐黎.同埋鋼水好一般

mesh 都焗爐

成個場應該都冇鐵側板果隻PS15B

香港冇

最近想係網店砌番部機 我對硬件無認識所以都係諗住跟budget揀個list改少少咁
想問下 1.機箱係唔係揀自己中意既樣就得？

2.想加hdd同ram既話係唔係求其加個就得？ 唔同牌子型號會唔會同本身個list既野唔compatible?

求解答

咪係平 細 側透
缺點難走線 cpu cooler有啲矮仲想有啲咩 焗爐又唔會嘅

1. 理論上係
但有d 箱真係得個樣 你定完問下大家好唔好

2.HDD 唔係死雞就得
ram 最好一次過買一 pack
唔同ram 唔同die 有機會超唔到

所以想知佢mesh 都點做到焗爐

其實無棉鐵側板係唔係仲衰過玻璃側板?

我都用過 唔焗wo

係所以我買新牛
以前可以塞晒落HDD架到

靜音影響only
同埋隻機箱就算鐵側版都未必有綿

平箱

vsk10 silent 得唔得

cpu: i3 8100
motherboard: rog strix b360-i
display card: rx570
ram:t-force delta rgb x 2 8gb
case: jonsbo umx1
有咩可以升級下部機, 打機同睇片多, 畫面可以上到2k or above
麻煩各位大佬
budget:$6000

NR400 咪算

火牛咩model?

antec vp500p

ZOTAC GAMING 索泰 GeForce RTX2070 SUPER AIR 8GB GDDR6[ZT-T20710E-10M] $3999
Intel Core i5-9400F 處理器 (9M Cache up to 4.2GHz FCLGA1151)(BX80684I59400F)(盒裝)(無顯) $1220
Antec 安鈦克 HCG 650 Gold/650W Fully-Modular ATX PowerSupply 10 Years Warranty (80PLUS GOLD) $719
換呢三件

但張display card 會唔會唔夠放, 火牛線頂住咗

用crhome/firefox 都login唔到法奧
個登入制冇反應,有冇人同我一樣?

張2070s air 短過你張570

麻煩哂大佬

唔睇曬 case 限制 你舊卡幾長點敢推介
一陣買完裝唔落上來開PO屌鬼就唔好啦
換埋隻全模組牛 只係插你用的線就會少好多線係到左住曬

就咁換左Display都夠

8代 i3換9代 i5
即係4c4t換6c6t
i3 4c就唔係勁
但你話比1k2 換粒6c6t 唔係好值咁

如果打2k game 換張2070s算喇

等過多2-3年再一炮過換好過

太闊土地問題個閪位頂盡放200mm闊既箱

咁配好唔好 機箱水冷風扇
Corsair Crystal Series™ 570X RGB Tempered Glass ATX — Black
Corsair Hydro Series™ H100i RGB PLATINUM 240mm Liquid CPU Cooler
Corsair iCUE SP120 RGB PRO Performance 120mm Fan

如果用飛馬萬三個打機個list 唔想用intel 轉用amd
點改好

你好鐘意CORSAIR D RGB?

呢個19寛 放到atx

申手到咁

無乜研究 唔好意思

咁你爬下文先問啦

你copy 條list dum上黎都唔係好難姐 個個上飛馬睇？

計埋側板果兩邊都冇200mm就fit了
尋日睇啱啲箱打晒去問都冇貨 望呢隻有

配番機箱姐 唔識

張枱面個位深400mm，寬260mm左右，
寬一面係牆，如果預埋位散熱，
有冇itx機箱介紹？

因為隻水冷本身已經有2把RGB風扇
個case又送3把
即係得番後置果個位無

你又加多1把

全rgb設計

除咗Noctua仲有咩風冷好
唔想要屎色唔想去森林買新嗰隻黑色
用緊3600同AMD stock cooler

唔驚bottleneck咩

be quiet / scythe

有又如何

最主要影響都係gpu

同樣價錢
如果你換u+gpu
你得i5+2060s
唔換u 上2070s/2080
fps一定高d

仲要你玩2k/4k cpu影響更加少
就算你1080
cpu影響都係>100fps之後先開始明顯
即係你要換144moon/freesync g sync mon

中央處理器
► AMD Ryzen 7 3700X 8核16線程 Box (含散熱風扇)
$2,570

主機板
► GIGABYTE 技嘉 B450 AORUS ELITE ATX 主機板
$810

RAM (記憶體)
► G.Skill Trident Z Neo DDR4 3600 16GB (2x8GB) (F4-3600C16D-16GTZNC)
$1,090

SSD (固態硬碟)
► WD Blue SN550 1TB 3D TLC M.2 NVMe PCIe 3.0 x4 SSD (2020)
$1,070

風冷散熱器
► be quiet! DARK ROCK 4
$579

電源
► Antec HCG GOLD 650W 80Plus Gold 金牌 全模組 火牛 (10年保)
$719

機箱
► Fractal Design Meshify C - Glass - Black
$828

砌機方案
► Pegasus Basic - 組裝電腦，五年自攜保養檢查
$299

優惠碼
► "WD300" - 飛馬 x WD 網上自選砌機驚喜 - 砌機費 -300
-$300

總計 $7,665

擷取自飛馬電腦

想問下呢對ram ok嗎？

認真 唔撚想要rgb唔想要玻璃 silent atx
275q買唔買得過

對ram ok ar
自備display card?
hof果對3600c17 bdie 都得如果neo無貨

Thx
本身諗住2070s 但見到 newegg evga 2080s $5533 心郁郁

ftw3?

super xc

當我無問過

買支手指去網吧整安裝手指

Case SHARK ZONE C10 Mini-ITX
板 X570
Cpu 3700x
Display 970x

夠唔夠放？

用手指上官網down，反正佢隻手指都係n年前版本，裝完都繁炒車

c10+570，熱撚死

核反應爐

無電腦可能真係要學樓上巴打講去網吧

叫個fd整隻過你咪得

個case 要換？？

我覺得itx唔應該用570
塊板本身都已經熱到要落風扇

換case/換b450

睇落無咩特別問題

不過佢頂蓋果度 唔sure佢果個預留比風出
會唔會漏埋聲

275q個價已經買到define c了

巴打 如果我要用itx 咁應該用咩老母板 利申唔識

sorry 睇到了 b450

msi b450i

因為我個人比較想玩燈光效果
MSI GeForce RTX 2070 SUPER GAMING Z TRIO 8GB GDDR6
呢張顯卡掂唔掂
同埋配咩主機板好
Gigabyte B450M AORUS ELITE Micro-ATX 呢塊得唔得

冇問題

顯

問多樣野 洗唔洗另外換個cooler

你用c10既話唔洗換了，換唔換都差不多

係唔係因為睇唔到入面

c10本身散熱麻麻，換勁cooler d熱都係積係箱度

問多樣野
Cooler Master MasterBox TD500 Mesh ATX - Black
呢個機箱加
Cooler Master MasterFan MF120 Halo 120mm Case Fan 3in1
擺頂
要加單個後面
散熱夠唔夠?

thx 咁我再睇下用哂case 先 主要睇個樣

再上就貴好多

通常係前入，後出，上出
另外cooler master 不了

cooler ma 唔掂?

唔掂

RVZ02 好像不錯

你冇筆直既問題就ok，要用細牛

咁用咩機箱好?
最好係玻璃側面

你鐘意呢個款既話，睇下p400a岩唔岩胃口

個人想玩下燈光
部機就玩到3A大作
順同清
budget就預$11000左右
咁樣唔知O唔OK

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,560

1 x Gigabyte B450M AORUS ELITE Micro-ATX
價錢：$699

1 x G.Skill Trident Z RGB Ryzen Series 16GB (2 x 8GB) DDR4 3200MHz C16 F4-3200C16D-16GTZRX
價錢：$950

1 x Toshiba DT01ACA200 2TB 7200rpm 3.5
價錢：$420

1 x Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$660

1 x MSI GeForce RTX 2070 SUPER GAMING Z TRIO 8GB GDDR6
價錢：$4,799

1 x Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$650

1 x Cooler Master MasterBox TD500 Mesh ATX - Black
價錢：$690

1 x Noctua NH-U12S 120mm SSO2-Bearing CPU Cooler
價錢：$395

1 x Cooler Master MasterFan MF120 Halo 120mm Case Fan
價錢：$165

1 x Cooler Master MasterFan MF120 Halo 120mm Case Fan 3in1
價錢：$495

1 x Microsoft Windows 10 Home 64 Bit 中文繁體版 OEM
價錢：$989

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $12,552

事因有部舊機行i5-3330 ASRock B75M
一打機就full load
個cooler鬼咁嘈

想問下CPU Cooler有冇邊隻平平地又靜？

我見到巴打推介Be Quiet! 隻Dark Rock Pro 4 仲會唔會有其他選擇呢？

隻箱咩型號
塊板又咩型號
唔係一陣買完返黎裝唔落

你拆開望下係咪好多塵先....

PS 通常都係Display果邊嘈d

唔一定
可以裝240aio，直接吹出去

唔好意思巴打 講漏咗
部野買左6 7年
隻箱係好舊款cooler master 機箱
類似

Cpu : Intel Core i5-3330 Ivy Bridge
板 : ASRock B75M R2.0 B75,DDR3,LGA 1155,USB3.0,SATA3 6Gb/s,M.ATX M/B

就咁睇個位都寬嘅 巴打會唔會有推介

Display card: gigabyte 1660 super gaming oc
LOL一玩戰棋個風扇就轉得好快
打ng就冇事 明明只係得4x度
有冇軟件可以控制個轉速

換過隻箱喇

Cpu同gpu都清咗塵啦已經
部機係直頭一開機就嘈
我放個頭去聽 cpu仲嘈過gpu
Gpu用緊970

收到 唔該巴打先 或者考慮換隻靜音機箱都得

同我隻elite 343差唔撚多
睇#1推薦果啲再google 下個spec夠唔夠用

想問下 11. 推薦果啲機箱 唔同價錢其實有冇實際用途上既分別？ 定係其實只係個樣唔同

散熱效能

想問下GTX1650同RX570 分別大唔大？
RX570無貨同價位有邊張推薦？

1650s 會推薦多d

應該係舊果隻原裝HS
個風扇老化 D油乾乾地 會嘈
目測
你個CASE係

CLEARANCE - CPU COOLER
148mm

你搵9CM塔/下吹會好D

CPU 幾時平....

amd 咪平

法奧個網仲賣緊貴價

諗住一次過砌唔洗煩

3700x 3800x同價

一箱p5 silent thanks

係咪應該等多陣?

玩燈光用U12S屎色上水啦
btw TD500真係靚咩 上個po有條友又係死都要呢個case

咩叫貴價？
37x對比
J寶係2550平20
其他都係2570

2021 仲有成9個月有排等
仲要未知武漢肺炎爆到幾時,到時又好似N記咁推遲出野,有排等

望下3800X

一係37
一係39
乜有傻仔買38？

玩燈既加多少啦啦

唉諗唔到火牛用邊隻好
呢隻算係CP值高既一款
佐係好唔鐘意佢隻色啊
呢個CASE好似幾正咁

質量
MASS

你將買風扇既錢同塔散既錢加埋其實已經買到水冷

咪就係根本唔洗買case fan
買個水冷cooler已經送埋扇搞掂

好似又係wor

用邊款水冷比較好

可能轉速高先有4X度

新蛋$2650
比多香港價$100 無理由用3700X 啦

R5 3600唔用水冷都得

咁你咪新蛋買
都係果句
一係37
一係39

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,560

1 x MSI B450 TOMAHAWK MAX ATX
價錢：$815

1 x GALAX HOF OC Lab Arduino 16GB (2 x 8GB) DDR4 3600MHz CL17 Samsung B-DIE
價錢：$799

1 x Toshiba DT01ACA200 2TB 7200rpm 3.5
價錢：$420

1 x Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$660

1 x MSI GeForce RTX 2070 SUPER GAMING Z TRIO 8GB GDDR6
價錢：$4,799

1 x Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$650

1 x Phanteks Eclipse P400A Airflow Tempered Glass RGB ATX — Digital Black
價錢：$799

1 x Corsair Hydro Series™ H115i RGB PLATINUM 280mm Liquid CPU Cooler
價錢：$1,230

1 x Microsoft Windows 10 Home 64 Bit 中文繁體版 OEM
價錢：$989

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $12,801

你睇下37,38,39分別就知點解on9先買38

要RGB就Corsair
走RGB就NZXT
H100i RGB PLATINUM 240mm
H115i RGB PRO XT 280mm
Kraken X53 240mm
Kraken X63 280mm

呢推fail，風扇冇燈

兩隻corsair都有燈

咪咁直接
條友真係唔識
38超到既
37都得
係39先唔同
平果幾十至一百 ssd.果邊換到好d.

xt 風扇冇燈架，係冷頭再中二 d

新蛋中資
運費?
保養?(雖然冇乜用)

Nzxt
新果款個冷頭好正

好 唔該曬

RYZEN 5000系應該係指ZEN4多
即係後年
今年應該係年底 ZEN3 RYZEN 4000系

有ching話可以唔洗上水冷

自膠 check清楚XT原來又真係無燈

你要靚

我睇油二d圖冇
platinum 先有

見你既然有錢加幾隻case fan
梗係推你用水冷啦

咁我應該唔額外裝扇
直接買呢個水冷
佢呢D扇裝頂?

係啦
你機箱嗰3隻argb fan要擺front呀嘛

我俾隻280你裝到係p400a頂
cm 冇睇

H100i RGB PLATINUM 240mm
H115i RGB PRO XT 280mm
咁呢兩款有咩分別

xt 冷頭靚d
platinum 風扇有燈

over kill系列

呢隻機箱後方冇送fan
要買隻120mm裝後方做排風
後方fan一定要裝

好 我本身個list都有擺多個做後風扇

見到隻過氣垃圾cm箱都上到就買了
溫度滿足

amazon入左粒3800X好抵玩
HKD 26xx

唔知係咪Black Friday個陣出,有機會平啲

邊有人新出就特價架
有都係平10蚊20蚊

平都係平呢代zen2多d

d15太大 u12a啪啪啪

U12A無黑色版本

d15黑化好型

咁等3080 Ti先? 聽講好似今年內出

巴打們，小弟對硬件知識一竅不通
如果我想GeForce 1030 升級
應該升邊隻好？
粒u 係intel i5

唔該曬巴打 隻原裝HS真係用左好多年

你會覺得換隻箱Be Quiet! Pure Base 500 +新原裝HS 定係直接換隻靜音塔散 個靜音效果比較好？

ek

z版

本身估計暑假出
而家估計要等到年尾聖誕

我3600用x72

我想睇AMD 出左個張卡先
不過用過咁多代AMD Display 都瀨過野有D怕
硬件規格係好勁,但Driver成日有問題或者炒,用到屌老母

2080ti

我會建議你買d隔音棉+換左cpu風扇
+換左機箱d風扇
平平換gelid silent/arctic f系列
都唔錯

有冇買機果張單 車上黎望望

召喚硬件傳心師
四核四線嘅i5-2400又係i5
六核六線嘅i5-9400F又係i5
點知你邊粒 又冇其他spec
Budget又唔講

Full list呀 定係廠機嚟

冇講budget
唔洗理

所以腦場仲有好多人中舊代i7伏

$1000附近display card配9100f

有冇推介
1650s太貴

RX570

rx570

Rx570冇貨 有貨都首選

你有冇落過腦場搵？

未落過，同埋我係網上訂包砌埋

5600xt再賣game出去

係唔係出街買條ssd 裝返window 就可以？

想upgrade下

第一次見人用optance memory

部nb 自帶
想買換adata sx6000lite 512

WD Blue M.2 SN550 WDS500G2B0C 500GB Type 2280 NVMe SSD(R:2400MB/s,W:1750MB/s) 555

有Optane喺度咁你應該有個2.5"槽裝咗HDD用緊?
熄返個Optane加速先拆走佢，以免之後出現奇怪問題

收到 thx

好

1650 super
加多隻ssd

想問下，用緊ps15箱
想加多兩把風扇（一把前面，一把機頂）做對流散熱

想問下Arctic P14 PWN PST
呢款ok 嗎？呢款其實有咩特別

同埋。
如果前面加既話係咪將風扇向內吹
機頂+機背向外吹

岩岩google 到了

新手咩都唔識 做左少少research希望大家可以幫下眼
1.Budget: 13-15k

2.用途: 打機 睇netflix同埋開幾百個tab 唔識超頻 唔會剪片

3.多數玩sims skyrim果d用mod 既game 同埋city skyline果d模擬經營game 最好就可以順暢地玩到d 3A games

4.mon: 依加用緊個1080p 60hz 遲d可能轉4k

5.下面個list係我自己跟人地d 13k list 鳩改 有怪莫怪
主要係想有32gb ram, 1TB SSD, 4 TB HDD
其他spec我都唔係好識 所以如果有d零件用得太高級／cheap／唔compatible/會爆炸
希望可以話番比我知

中央處理器
► AMD Ryzen 7 3700X 8核16線程 Box (含散熱風扇)
$2,570

主機板
► MSI 微星 MPG X570 GAMING PRO CARBON WIFI ATX 主機板
$2,149

RAM (記憶體)
► 2 × Kingston HyperX Fury DDR4 3200MHz 16GB (2x8GB)
$760 ×2 = $1520

SSD (固態硬碟)
► WD Blue SN550 1TB 3D TLC M.2 NVMe PCIe 3.0 x4 SSD (2020)
$1,070

顯示卡
► MSI 微星 RTX 2070 SUPER GAMING Z TRIO 8G 顯示卡
$4,899

HDD (硬碟)
► WD Blue 4TB 5400rpm 64MB 3.5" Desktop HDD (WD40EZRZ)
$620

風冷散熱器
► SCYTHE 鐮刀 風魔 弍 FUMA2 風冷散熱器
$459

電源
► Antec Neo Eco Gold 650W 80Plus Gold 金牌 半模組 火牛 (7年保)
$650

機箱
► Corsair 275R – Black Tempered Glass
$638

砌機方案
► Pegasus Basic - 組裝電腦，五年自攜保養檢查
$299

優惠碼
► "lihkg"
-$220

總計 $14,654

擷取自飛馬電腦

同我諗法一樣
頂加一把LOGO向上
前面加兩把LOGO向前
機背本身有個把唔洗理佢

logo向前？係入風定出風
同埋你會買邊款呀

麻煩曬巴打幫眼

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
價錢：$2,570

1 x Gigabyte X570 AORUS ELITE ATX
價錢：$1,599

1 x ADATA XPG GAMMIX D10 32GB (2 x 16GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$1,120

1 x Seagate Barracuda® ST4000DM004 4TB 3.5
價錢：$749

1 x Samsung PM981A 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,349

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2080 SUPER™ GAMING OC 8GB GDDR6
價錢：$6,099

1 x Thermaltake Toughpower GF1 750W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$750

1 x Thermaltake S300 Tempered Glass ATX - Black
價錢：$499

1 x Scythe SCFM-2000 FUMA2 風魔2 CPU Cooler
價錢：$459

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $15,274

呢隻唔同D架
即係前面入風
背同上面出風

唔該哂
想問下個motherboard冇左wifi個字係咪姐係要再另外買wifi card？

要wifi ?

有台仔做過測試

咁PS15就前2上1後1
前吸風後上吹風

要

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
價錢：$2,570

1 x Gigabyte X570 AORUS ELITE WIFI ATX
價錢：$1,749

1 x ADATA XPG GAMMIX D10 32GB (2 x 16GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$1,120

1 x Seagate Barracuda® ST4000DM004 4TB 3.5
價錢：$749

1 x Samsung PM981A 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,349

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2080 SUPER™ GAMING OC 8GB GDDR6
價錢：$6,099

1 x Thermaltake Toughpower GF1 750W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$750

1 x Thermaltake S300 Tempered Glass ATX - Black
價錢：$499

1 x Noctua NH-U12S 120mm SSO2-Bearing CPU Cooler
價錢：$395

總計: $15,280

ELITE WIFI係AC
PRO WIFI係AX
睇你戰唔戰未來

等多幾日啦你Gigabyte板又卡
油二可能四月比個BIGBIGBIG DISCOUNT你

麻煩哂

火牛可以650w
本身卡板預大左

10年保

AX

上面裝logo應該向下
前面裝logo向前無錯
我搞錯sor

認真想問 3500X 同 3600 日常使用分別大唔大
mortar max飛馬應該有排無貨, 有啲急想轉去faroll砌

日常使用大
打機唔大分別,fps可能仲多1-3 fps

faroll好似都冇mortar max

起就起到既，除左老母板未試過之外
早兩日拆左cd drive落黎掉左
我研究下，如果唔得就要死守low profile，張卡最大20x10cm左右好鬼窄

你係邊度買風扇？？

法奥個網就有76蚊

你問下佢買三隻送唔送
腦場正都有但好似係f14
有時間咪去睇

正都p12好似都有
你可以去a shop買

陽明咪平

有冇人用過cooler master silencio s400？
隻箱散熱好唔好？

你度下個底版大細螺絲位岩唔岩上正常機箱好過

有budget 36點都好過35x 你日常點用法?
mortar max 琴日有巴打報旺電se 有喎

NR400

我都睇過呢隻
但我有用cd rom機
網面加部cd機好難睇
所以我揀s400 貪佢有蓋可以遮住個cd機

前邊得個拿仔入風, 仲要過隔塵網, 不敢想像D散熱

開箱睇係咁

官網睇係咁

如果上邊又冇咩問題

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
價錢：$2,570

1 x MSI MPG X570 GAMING EDGE WIFI ATX
價錢：$1,820

1 x Kingston HyperX Predator RGB (2 x 8GB) DDR4 3200MHz C16
價錢：$1,100

Display 有 遲下升

火牛 有隻750w 唔洗換

Ssd 有x2
Hdd 有x1

Case 仲睇緊

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $5,570

利申 第一次自己砌 ram 係唔係可以換第二隻？

用36就搭1660S
35X就可以搭2060
未決定好

5600xt

做工程師

用咗成十年a卡 都喺時候轉會
5770 ->7950 ->R9 280X

我今日玩左成日Borderlands 3都無問題
3600x+5700xt (20.2.2)

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
價錢：$2,570

1 x Gigabyte X570 AORUS ELITE ATX
價錢：$1,599

1 x GALAX HOF OC Lab Arduino 16GB (2 x 8GB) DDR4 3600MHz CL17 Samsung B-DIE
價錢：$799

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $5,048

咁2060啦

好抵玩有冰原
下星期仲可以玩生化危機3

我上左最新driver就炒車

真
唔好用20.3.1

想問下點解要加多隻ssd嘅？

我最後都係用返19.11.3/19.11.2

買game 送卡真係正

巴打 隻板有無wifi?? 另外如果個case 要 matx 係唔係要換
今朝問過itx 但發覺我隻牛同display 唔夠位放

加隻ssd mx500 sata3 做系統用爽快度有幾何級提昇

但喺我平時只喺玩飛行模擬, War Thunder/WOT, 大食啲嘅有只有GTA 5一隻, 舊機塊R9 280X都仲有5x fps, 而且唔喺成日得閒玩，而家比以前少咗打機，用2060會唔會過剩, 如果1660S就慳番7舊可以用番3600, 512可以加大1T SSD

3600

最壞情況可以拆左個蓋同隔塵網幫部焗爐機箱散熱

MATX得一塊

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
價錢：$2,570

1 x ASRock X570M Pro4 Micro-ATX
價錢：$1,530

1 x GALAX HOF OC Lab Arduino 16GB (2 x 8GB) DDR4 3600MHz CL17 Samsung B-DIE
價錢：$799

1 x Gigabyte AORUS GC-WBAX200 MU-MIMO Dual-Band AX2400 + Bluetooth5.0 PCI-E Wireless Adapter
價錢：$359

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $5,338

用pro 4不如用itx算

其實係MATX箱+ITX板

其實 底板牌子係唔係唔太重要

重點係咩型號

開機個陣佢出
Reboot and Select proper Boot device 個句
我入BIOS見到佢係有張SSD
都仲係出呢句
點算好

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
價錢：$2,570

1 x Gigabyte X570 AORUS ELITE ATX
價錢：$1,599
X570 AORUS ELITE WIFI (rev. 1.0)
因要wifi

1 x GALAX HOF OC Lab Arduino 16GB (2 x 8GB) DDR4 3600MHz CL17 Samsung B-DIE
價錢：$799

Case :Antec P110 Luce

Ssd 有 2隻 1 隻50gb 1隻250gb 可能要買多隻，

MB 唔用TUF X570 PLUS GAMING WIFI?
搭37x 唔錯

高階仲TUF不了

見林仔介紹話搭37x ok ar 又超到ram

其實1660S喺咪抵玩好多, 光追好似未有太多support

部機岩岩收到
會唔會係根本未裝OS

自己都答了

咁我嘅諗法係....合格囉~

睇睇下又想比多少少系列,整RGB 風扇

唔覺1660s 有幾抵玩
1080p 3a 都係2060/5600xt 好推D

(筆值$6000) 想Upgrade 電腦，請出招。
主要for 打機

1000